481401
8947
Marc Levy là một tác giả nổi tiếng của nhiều tựa sách bán chạy trên thế giới. Mình đã đọc qua một số tác phẩm của ông và cảm thấy khá hay. Tuy nhiên, khi mua và đọc xong cuốn sách này thì mình lại không cảm thấy hài lòng cho lắm. Mặc dù ý tưởng cho câu chuyện khá độc đáo nhưng có vẻ cách dẫn dắt, triển khai các ý của tác giả không trơn tru cho lắm khiến cho người đọc có cái cảm giác khó nuốt, không hiểu hết ý đồ mà tác giả muốn truyền tải. Nhưng dù sao cũng luôn ủng hộ Marc Levy hết mình :)))
3
185523
2016-08-26 14:05:10
--------------------------
460842
8947
Rất thích văn phong và các tác phẩm của Marc Levy nhưng cuốn sách này thực sự làm mình thất vọng. Có vẻ cốt truyện đã đi vào lối mòn và Marc không chịu đổi mới, nên đọc cứ liên tưởng tới các tác phẩm khác và vì vậy nên mạch cảm xúc không liên tục lắm, mình mất cả tháng mới đọc xong. Cả chuyến du hành cũng hơi dài dòng và đọc đến nửa cuốn vẫn không biết là nó đã bắt đầu hay chưa. Văn phong nhẹ nhàng nhưng cũng có phần nhàm chán. Chắc là bởi mình kỳ vọng hơi nhiều khi mua sách. Tóm lại đây không phải là cuốn sách nằm trong top "nên đọc" trong số tác phẩm của Marc Levy
3
459321
2016-06-27 12:58:57
--------------------------
439325
8947
Lại một áng văn lãng mạn khác đậm chất Marc Levy. Người ta thường nói hai người yêu nhau nếu có duyên đi một vòng sẽ về lại bên nhau. Tác phẩm này của Marc Levy đã thực sự làm tôi tin vào câu nói ấy. Hai người hàng xóm cùng nhau lên đường đi tìm tình yêu cho cô gái. Tưởng chừng câu chuyện sẽ kết thúc bởi "người tình định mệnh" mà cô tìm kím ở chân trời xa xôi nhưng Marc Levy lại đưa tôi đến một kết thúc khác bất ngờ hơn. Tưởng là xa nhưng lại gần ngay trước mắt. 
4
98806
2016-05-31 08:25:04
--------------------------
424982
8947
Phần đầu của "Chuyến du hành kì lạ của ngài Daldry" khá là hấp dẫn mình, cảm giác đây hẳn sẽ là một cuốn hợp gu mình và có lẽ sẽ rất xuất sắc. Nhưng cứ đọc dần mình lại càng cảm thấy chán. Bắt đầu từ chuyến đi đến Istanbul của Alice và Daldry là mình bắt đầu nản, khó mà kiên nhẫn ngồi đọc kĩ được. Phần đầu khi nói về cuộc sống của Alice ở London mình khá là thích nhưng đến khi ở Istanbul, mặc dù là đi giải mã giấc mơ của Alice nhưng mình cảm giác phần đấy khá loằng ngoằng và không có điểm sáng. Thật sự là cốt truyện này rất độc đáo nhưng có thể cách Marc triển khai, phát triển ý chưa hợp mình lắm. Có đúng 2 lỗi chính tả nhỏ thôi.
Điểm cộng là thiết kế bìa sách rất đẹp, hấp dẫn người đọc, chất giấy tốt, Tiki bọc sách cho mình rất cẩn thận
2
374052
2016-05-03 12:34:47
--------------------------
421303
8947
Cuốn sách làm mình khá hụt hẫng, bởi những quyển khác khiến mình tò mò, khiến mình bồi hồi và như bị cuốn vào cả câu truyện. Nhưng khi đọc quyển này, mình mường tưởng như có thể đoán được kết thúc và nội dung câu truyện. Cốt truyện khá nhẹ nhàng, không cao trào như cái tên sách khi mà mình có ý định đọc, mình thấy hơi lạc lõng vì nội dung khá nhanh và hơi hụt hẫng vì cái kết vốn biết trước. Tuy nhiên, vẫn có những dòng văn, có những tình tiết khiến mình thấy xúc động, bởi những tưởng chừng như xa vời, nhưng thực ra lại ngay trước mắt, chỉ cần bạn có thể biết nắm bắt và cháy hết mình với tuổi trẻ của bản thân.
4
41720
2016-04-24 21:08:40
--------------------------
419752
8947
Đọc lời giới thiệu sách là mình đã đoán được một phần kết thúc rồi nhưng cuốn sách vẫn lôi cuốn mình tới trang cuối cùng. Truyện của Marc Levy viết hay thật đấy. Câu từ nhẹ nhàng, cốt truyện phiêu lưu  mang đậm tính lãng mạn. Mà hình như tác giả cũng tin vào những yếu tố tâm linh hay sao ấy, trong truyện thường có những chi tiết về số kiếp, báo mộng và từ đó cuộc đời các nhân vật được hé lộ. À mà mọi người nên đọc cả cuốn Kiếp sau nữa nha, cũng hay không kém Cuộc phiêu lưu của ngài Daldry!!! 
5
608005
2016-04-21 22:22:44
--------------------------
407830
8947
Nghe danh Marc Lavy từ 1 người bạn đã lâu nhưng đây là lần đầu tiên tôi đọc tác phẩm của ông. Ông đưa đến 1 câu chuyện nhẹ nhàng, đầy chất thơ. Một Alice bướng bỉnh, cá tính. Một ngài Daldry luôn tỏ ra lạnh lùng, cứng nhắc, khó tính mà bên trong ấm áp với tình yêu tràn đầy. Cuộc phiêu lưu bất ngờ, khởi đầu bằng sự lo lắng, tò mò của chính nhân vật cũng như người đọc, rồi từ từ mở nút dần, để biến 1 câu chuyện tưởng chừng như thể loại phiêu lưu kì thú sang chuyện tình yêu lãng mạn, thấm đượm tình người và tính nhân văn. Nói chung, tôi rất hài lòng về tác phẩm này của Marc Levy.
Cảm ơn Tiki đã rao hàng nhanh chóng và đúng hẹn!
4
1103347
2016-03-30 20:04:03
--------------------------
402615
8947
Tôi đã được biết đến tên tuổi của Marc Levy cách đây khá lâu nhưng đây là lần đầu tiên tôi đọc tác phẩm của ông. Ông có lối viết khá độc đáo, những tình tiết về các sự kiện sự việc luôn được đan sen với những yếu tố miêu tả hết sức sống động, rất chi tiết và rất đời thực. Cách viết của ông làm tôi ko thể đoán trước được cái kết của câu chuyện. Mạch văn và cách miêu tả của ông đã khiến tôi cảm thấy như mình có thể cảm nhận được những giấc mơ là cô gái nhân vật chính phải trải qua từng đêm, khiến tôi có thể tưởng tượng ra được hình ảnh những ngã tư hết  sức thú vị mà trước khi đọc tác phẩm tôi chưa một lần nghĩ đến. Tác phẩm khá hay, chỉ có điều phần cuối tình tiết dẫn đến kết thúc nhanh và dồn dập làm tôi cảm thấy vẫn còn luyến tiếc chút gì đó sao khi gấp trang sách cuối cùng lại. Tuy nhiên nhìn về tổng thể thì đây là một tác phẩm hay ^^ 
4
766158
2016-03-22 17:20:04
--------------------------
382863
8947
Marc Levy đã quay trở lại với 1 tác phẩm mới: Chuyến du hành kì lạ của ngài Dadry. Cùng với những tác phẩm khác, ông đã cho ra đời thêm 1 đứa con tinh thần mới của mình, 1 đứa con mang trong mình một sự lãng mạn tuyệt vời như anh chị em của nó những vẫn không kém mất phần đáng yêu và dí dỏm. Không mãnh liệt như những mối tình khác, nhưng vẫn có nét riêng. Một mối tình giữa hai người trưởng thành nhưng vẫn mang một tâm hồn trẻ thơ. Họ đã ở bên nhau suốt chuyến đi, họ đã yêu nhau gần như từ cái nhìn đầu tiên, nhưng như những đứa trẻ không chịu thừa nhận nhau. Xét cho cùng, so với Em ở đâu, cuốn sách này sẽ làm độc giả có phần thất vọng, nhất là các fan trung thành của Marc Levy. Mình khuyên các bạn nên tìm đọc Kiếp Sau và Em ở đâu của marc levy
1
973272
2016-02-19 20:21:34
--------------------------
379620
8947
tôi đã kiên trì đọc đến nửa quyển và đã có lúc tôi ngủ gật lúc nào không hay!! tình tiết không có gì ấn tượng... trong lúc đọc tôi còn mạnh dạn bỏ qua những chi tiết mà bản thân cảm thấy thừa thải và không ảnh hưởng đến cốt truyện một điều là tôi chưa làm vậy bao giờ với những quyển sách mà tôi từng đọc, tôi luôn trân trọng từng chi tiết tác giả viết ra...có lẽ lần này tôi có lựa chọn sai lầm (lần đầu tiên) câu chuyện quá nhẹ nhàng cho tôi và trong suốt nửa quyển không có điểm nhấn nào cả. Đây là cảm nghĩ của tôi khi đọc đến nửa quyển và tôi đang muốn bỏ cuộc... haizz
Tôi không hiểu! Marc là một nhà văn xuất sắc nhưng tại sao? tôi rất muốn đọc bản gốc... sẽ thật may mắn nếu là tiếng anh ... tôi muốn biết  giọng văn ông lủng củng như vậy thật sao hay trách nhiệm thuộc về dịch thuật!
2
1154949
2016-02-11 20:15:36
--------------------------
375474
8947
Điểm đầu tiên dễ dàng nhận thấy ở đây là văn phong của Marc Levy rất nhẹ nhàng. Cốt truyện có sự xen lẫn giữa yếu tố tình cảm và kì bí. Có thể nói Marc Levy có cách hành văn rất tốt và hay. Truyện của ông đầy tính triết lý. Mình rất ấn tượng trong cách ông miêu tả mùi hương.
Tuy nhiên quyển truyện này không được cuốn mình vào cho lắm, cũng như là khiến mình thành fan của Marc Levy được. Nhịp truyện kiểu này không hợp với gu của mình nên với mình quyển này hơi chán. Mình đã kì vọng vào quyển này nhiều hơn cơ. Nhân vật Daldry thì khắc hoạ còn hơi mờ, chưa thấy nhiều mặt cũng như tính cách.
Nhìn chung, nếu bạn nào ưa truyện nhẹ nhàng, triết lý, tình cảm có thể lựa chọn quyển này.
3
28222
2016-01-28 14:27:24
--------------------------
355672
8947
Thành phần trong cuốn truyện là việc phiêu lưu của nhiều người như ngài daldry , có thể biết được tính cách trong con người của chàng trai là sự nhẹ nhàng , tình cảm của người đã dẫn đến cuộc suy nghĩ thầm yêu cô gái , luôn quan tâm , cử chỉ chăm sóc tận tình cho cô gái rồi giúp cô đi bước tiếp đường của nghề nghiệp , cô gái có nhiều sự hồi tưởng về ký ức đẹp của tuổi thơ thanh bình , cô có những công việc mình đã lựa chọn để hy sinh vì bản thân .
4
402468
2015-12-20 14:18:45
--------------------------
351741
8947
Không thử sao biết. Nếu không chịu đứng dậy, bước ra ngoài thì sao có thể biết được cuộc đời sẽ dẫn bạn đến đâu, sẽ đem đến cho bạn điều bất ngờ gì.
Với những ai thích Marc Levy từ “Nếu em không phải một giấc mơ” thì chắc hẳn sẽ không thể bỏ qua câu chuyện này. Đó là sự hòa trộn hài hòa của tình yêu, tình bạn, những bí ẩn, tri thức cùng với sự hài hước nhẹ nhàng của tác giả. Chuyến du hành của ngài Daldry thực sự đưa độc giả đi khá xa so với mong đợi.  
Câu chuyện có lẽ sẽ chỉ là một chuỗi những sự kiện hàng ngày bình thường, nhàn nhạt chậm rãi trôi qua (thậm chí là lê thê) nếu như Alice không nhận lời đến Thổ Nhỹ Kỳ cùng Daldry. Kể từ đó cuộc sống của cả 2 đã bước sang chương mới. Mạch truyện cũng nhanh hơn, đôi khi có phần gấp rút. Một chân trời bao la rộng lớn hiện ra. Những ước mơ dần thành hiện thực, những khúc mắc dần được giải đáp, những mối quan hệ ngày càng rõ ràng. Tất cả tạo nên một kết thúc đẹp, một kết thúc hoàn toàn xứng đáng với những gì tất cả mọi người trong câu chuyện đã bỏ ra.
Vẫn cách kể truyện hài hước mà tinh tế, Marc Levy một lần nữa đưa độc giả hết từ ngạc nhiên này tới ngạc nhiên khác. Những tình tiết dồn dập, cách lồng ghép không gian và thời gian khiến mọi người không ngừng suy nghĩ, đoán xem điều gì sẽ thật sự xảy đến. Đó chính xác là thứ mọi người mong chờ khi đọc một cuốn sách. Và tất nhiên, truyện của Marc tưởng chừng đơn giản nhưng luôn ẩn chứa những điều triết lý sâu sắc, ông đã để lại trong mỗi người những khoảng lặng ở đâu đó. Cái kết là một nỗi xúc động cho cả nhân vật lẫn người theo dõi chuyến du hành “kì lạ” ấy.
Cuốn sách thật sự truyền cảm hứng cho những người trẻ thực hiện 1 chuyến đi riêng theo cách của mình, theo một kiểu kỳ lạ riêng biệt để khám phá bản thân và cuộc sống.

4
310535
2015-12-12 21:06:54
--------------------------
347478
8947
 Lần này Marc Levy trở lại, đánh dấu sự thành công bằng một câu chuyện tình yêu đẹp tuyệt. Những câu văn như những vần thơ lãng mạn. Nội dung đơn giản, nhưng thực sự hấp dẫn. Chuyến phiêu liêu kì lạ đưa người đọc đến xứ sở Thổ Nhĩ Kỳ, nơi hé lộ dần về thân thế của Alice. Một cuộc đời thứ hai của Alice cũng thú vị như cuộc đời vốn dĩ của cô vậy. Mối tình kì lạ của cô và anh chàng hàng xóm Daldry đẹp như không khí sớm mai. Nó tự nhiên và không gượng ép. Thoạt nhiên tưởng họ đến với nhau như định mệnh nhưng đó là cơ hội do chính Daldry tạo ra. Cách phát hiện của Alice về tình yêu thầm kín của Daldry cũng đơn giản và bất  ngờ hệt như duyên cớ đưa cô đi khám phá cuộc đời thật sự của mình. Tình yêu đẹp như tranh vậy! Thật sự câu chuyện lần này khiến cho độc giả nói chung và tôi nói riêng cảm thấy mãn nguyện và hài lòng. 
 Ngoài ra, nhân vật Daldry có tính cách lạ lùng, lối nói chuyện khá dị, không thân thiện là bao nhưng lại cứ muốn nghe muốn đọc tiếp. Thú thật là tôi khoái tuýp nhân vật này.
4
30531
2015-12-04 14:58:55
--------------------------
344762
8947
Là một Fan của Marc Levy từ sau Nếu em không phải một giấc mơ, gặp lại, kiếp sau,em ở đâu..nhưng sao đọc quyển này tôi lại không thấy hấp dẫn nhiều như những quyển trước, mặc dù sách được in bìa rất đẹp, mở đầu vẫn là nét ma mị thường thấy trong văn của Marc, một người tình định mệnh qua lời bà thầy bói. Nhưng tôi cảm giác nhân vật nam và nữ chính cũng được miêu tả tâm lí không sâu sắc, xuyên suốt truyện cũng không lôi cuốn kịch tính nhiều như Nếu em không phải một giấc mơ. Hy vọng những tác phẩm sau của Marc Levy sẽ có cốt truyện mới mẻ kịch tính hơn
3
42014
2015-11-29 01:14:30
--------------------------
336391
8947
Truyện của Marc Levy lại cộng thêm NXB Nhã Nam phát hành thì quá tuyệt vời rồi. Giấy in tốt, bìa cầm mịn mát tay. Đặt mua quyển này khi có rất rất nhiều nhận xét tích cực cho truyện lại do ngòi bút mát tay của Marc Levy thì không có lý do gì bạn lại không mua cả. Tuy nhiên khi sách vè đến tay và tôi đọc thì lại không ấn tượng lắm cho nội dung, tôi không hiểu lý do tại sao lại như vậy. Nhưng nội dung không tươi mới, cái kết dễ đoán, khắc họa nhân vật chính mờ nhạt...
5
901826
2015-11-12 12:56:42
--------------------------
325987
8947
 Một cuốn tiểu thuyết đi theo lối viết trinh thám- tình cảm lãng mạn đúng chất của Marc Levy. Chuyến du hành của Alice đến Thổ Nhĩ Kỳ bắt đầu thật kỳ lạ với lí do cũng thật hoang đường vì tin lời của một người đàn bà bói toán mà cô gặp được ở hội chợ, rồi sự giúp đỡ nhiệt tình đến mức lạ kỳ hơn của người bạn láng giềng Daldry .Chính vì những yếu tố lạ kỳ đó mà Alice bước chân vào cuộc du hành đến miền đất mới, từ đó dẫn dắt cô tìm lại quá khứ đã bị ngủ vùi vào quên lãng.
Sự chân thành mà Alice nhận được trong suốt quãng hành trình kỳ lạ đó thật đẹp làm sao, sự tốt bụng, hào hiệp của Daldry, tình bạn nhiệt thành của những người bạn thân của cô, của những người bạn Thổ Nhĩ Kỳ đáng mến... tất cả tạo nên một bức tranh ấm áp và huyền dịu và tốt đẹp về cuộc sống, về tình yêu thương con người với con người... giá trị nhân văn cao đẹp trong tác phẩm là thế, một cuộc sống luôn giàu tình thương yêu dẫu rằng đôi lúc có những điều nghiệt ngã, làm ta mất mát ,khổ đau, nhưng với tình yêu thương, cuộc sống lại trở nên đáng yêu, đáng sống biết bao.Và rồi đoạn kết bất ngờ khi cuối hành trình đi tìm yêu thương ấy, Alice nhận ra rằng, người mà bấy lâu cô tìm kiếm cuối cùng là người ở ngay cạnh cô, là người đầu tiên đưa cô đến với cuộc hành trình kỳ lạ này, cái kết khiến người ta bất ngờ đồng thời cũng khiến cho người đọc hết sức vui mừng,vừa thấm thía, à thì ra, tìm kiếm hạnh phúc ở đâu xa xôi khi mà nó ngay cạnh bên ta...
Với tác phẩm này của Marc, tình bạn, tình yêu, tình cảm gia đình luôn hiên hữu trong mỗi người, thông điệp chia sẻ và yêu thương con người của tác phẩm lan truyền đến muôn nơi...Một tác phẩm hay và đáng đọc
4
130315
2015-10-24 18:13:32
--------------------------
323970
8947
Lại một cuốn tiểu thuyết lãng mạn khác của Marc Levy. Chuyến du hành kỳ lạ của ngài Daldry không có những tình tiết gay cấn và những tình tiết khó hiểu. Truyện kể về một chuyện tình nhẹ nhàng và lãng mạn qua những chuyến phiêu lưu. Để rồi kết thúc một cách có hậu và tiết lộ  một vài bất ngờ cho người đọc. Câu chuyện là một bản tình ca mà đến lúc khép lại vẫn để lại trong lòng người đọc những dư âm thú vị, cảm thấy hài lòng với kết thúc nhưng vẫn tò mò muốn biết thêm về những câu chuyện sau đó. Đây thực sự là một cuốn tiểu thuyết tinh tế và lãng mạn để thư giãn sau một ngày làm việc.
4
459377
2015-10-20 00:25:02
--------------------------
319383
8947
Marc Levy tiếp tục bộc lộ khả năng thiên bẩm của mình khi sáng tạo ra một câu chuyện lôi cuốn nhưng không kém phần lãng mạn. Câu chuyện xoay quanh Alice, một cô gái sinh sống ở London vào những năm 1950, đam mê các mùi hương và có một công việc hoàn toàn ổn định. Cuộc sống của Alice đang là một đường thẳng êm đềm, bỗng chốc rẽ ngoặt vào một đêm giáng sinh khi cô nhận được lời tiên đoán kỳ lạ tại lễ hội Brighton: "Người đàn ông quan trọng nhất đời con vừa mới đây thôi đã lướt qua phía sau con. Giờ thì người đó không còn ở đây nữa. Để tìm được anh ta, con sẽ phải trải qua một hành trình dài và con phải gặp sáu người khác rồi mới tới người đó… Trong con có hai cuộc đời Alice ạ. Một là cuộc đời mà con đang sống và một cuộc đời khác đã chờ đợi con bấy lâu nay". Alice sẽ không bao giờ tin vào lời tiên đoán ấy, cho đến khi những cơn ác mộng bắt đầu ghé thăm cô với tần suất ngày một dày đặc hơn mỗi ngày… Đó cũng là khi, cô quyết định khởi đầu cuộc hành trình của mình, một phần nhờ vào sự thuyết phục của ngài Daldry, người hàng xóm hài hước và lập dị. Và hơn cả, cô càng không bao giờ ngờ tới niềm hạnh phúc đang chờ đợi cô nơi phía cuối cuộc hành trình.
Với ngòi bút điêu luyện và trí tưởng tượng không giới hạn, nhà văn tài năng người Pháp một lần nữa thật sự thành công trong việc lôi cuốn người đọc vào một hành trình vô hình nhưng đầy ấn tượng và ám ảnh. Vẫn với văn phong nhẹ nhàng, Marc Levy đã khéo léo tạo nên một bức tranh chân thực, dẫn dắt người đọc du hành qua những con đường của thành phố London trong mùa đông se sắt lạnh, hay những khung cảnh thơ mộng đầy sắc màu ở Istanbul… Tất cả đều trở nên choáng ngợp trong từng dòng miêu tả của Marc Levy.
Phần lớn những độc giả trung thành của tiểu thuyết gia người Pháp Marc Levy sẽ cảm thấy hụt hẫng khi đọc tác phẩm Chuyến du hành kỳ lạ của ngài Daldry. Bởi, so với các tác phẩm trước đây như: Nếu em không phải một giấc mơ, Kiếp sau, Ngày đầu tiên hay Đêm đầu tiên… thì nội dung của Chuyến du hành kỳ lạ của ngài Daldry kém phần gay cấn và hấp dẫn. Tình huống câu chuyện cũng khá bình thường, không có cao trào và kịch tính để cuốn hút người đọc và dường như cái kết của câu chuyện cũng hơi gấp gáp. Tuy nhiên, Chuyến du hành kỳ lạ của ngài Daldry vẫn mang dáng dấp văn phong quen thuộc của Marc Levy đó là những miêu tả nhẹ nhàng, lãng mạn và đầy xúc cảm về tình yêu.
Trong Chuyến du hành kỳ lạ của ngài Daldry, Marc Levy đã khẳng định một chân lý rằng: mỗi thứ xảy ra đều có lí do của nó, mọi sự trên đời đều đã được định sẵn. Nếu là dành cho nhau thì dù đi đến chân trời góc bể thì cũng về với nhau. Vì thế, cho dù ngay từ đầu người đọc đã dự đoán ra người đàn ông quan trọng trong đời của Alice là ai, tuy nhiên, chắc chắn người đọc sẽ không bỏ lỡ những trang sách để biết họ sẽ thành đôi như thế nào, tài hoa của Marc Levy được thể hiện ở điểm này.
4
6260
2015-10-08 16:21:38
--------------------------
316278
8947
Cái gì là của mình thì sẽ mãi là của mình, nếu sinh ra thuộc về nhau thì sẽ mãi thuộc về nhau, cho dù có bao nhiêu chuyện xảy ra nếu 2 con tim vẫn luôn nghĩ về nhau. Tôi là một fan bự của Marc Levy, và những tác phẩm của Levy tôi càng không thể nào bỏ qua. Vẫn lối viết gần gũi, gây cấn, hồi hộp, và đôi lúc bay bổng nhẹ nhàng, có gì đó chút khắc khoải, có gì đó sâu lắng khiến cho người đọc cảm thấy thổn thức, và tiếp tục say mê lật theo từng trang sách, con chữ. Đây là một tác phẩm tuyệt vời và đáng để đọc, mặc dù đã đọc các truyện khác của Marc Levy, nhưng cuốn này thì không thể lẫn vào đâu được.
5
504212
2015-09-30 16:29:41
--------------------------
305242
8947
Chuyến Du Hành Kỳ Lạ Của Ngài Daldry - lại thêm một cuốn sách vô cùng hấp dẫn và đầy mê hoặc của văn học Pháp Marc Levy. Với lối viết kì ảo - một lối thành văn không bao giờ là nhàm chán của tác giả - Marc Levy đã dẫn dắt người đọc vào câu chuyện vào hành trình của Ngài Daldry một cách thật thông minh, đầy khôn khéo và vô cùng tinh tế. Một việc xoay quanh chúng ta cứ tưởng như vô tình đến rồi lặng lẽ ra đi nhưng nào ngờ những việc đó đã được định mệnh sắp đặt.
5
136569
2015-09-16 21:30:25
--------------------------
304970
8947
Sự đối cực giữa hai nhân vật chính ngay từ trang sách đầu tiên càng thu hút người đọc. Đối nhau chẳng bao lâu họ trởi nên cảm nhau. Tình cờ cùng nhau chu du đến Istanbul để chứng minh liệu có phải là của nhau?! đã là duyên số thì mấy ai có thể xoay chuyển theo ý muốn. Không chỉ đơn thuần là lãng mạn mà còn có chút phiêu lưu nữa. Nhưng mọi thứ cứ dần dần, nhẹ nhàng diễn ra như mạch văn thường thấy của Marc Levy trong các tác phẩm. Cứ đọc một trang mình giở trang tiếp theo để dõi câu chuyện hay đang dần hé mở. Mình khá ưng bìa sách, tuy đơn giản nhưng rất nghệ thuật, nỗi bật hình cô gái du lịch với váy đỏ, còn gì thu hút hơn thế? Giấy khá tốt không chỗ chê
4
47294
2015-09-16 19:21:39
--------------------------
302913
8947
Cuốn sách với cách viết đầy thu hút, đã thực sự dẫn dắt người đọc vào vùng đất thần tiên kỳ lạ của câu chuyện. Đọc tác phẩm này, mình cảm thấy có một gì đó nghẹt thở, thu hút và cũng thực sự lắng đọng...Đúng với phong cách của nhà văn này, nếu bạn đã từng xem qua các tác phẩm trước đây thì chắc chắn đây cũng là một cuốn sách bạn không thể bỏ lỡ. Mỗi thứ khi xảy ra đều có lý do của nó, và có phải mọi chuyện đều có nhân duyên định sẵn trước đây? Hãy xem và đồng cảm, bạn sẽ thấy mình đâu đó trong tác phẩm này!
5
13361
2015-09-15 15:31:20
--------------------------
300922
8947
Vẫn là chất lãng mạn và ly kỳ vốn có trong các tác phẩm của Marc Levy, cuốn sách là một quá trình tìm kiếm tình yêu đích thực- một chuyến du hành kỳ lạ nhưng với một lý do chính đáng, chính đáng đến mức mà chính những người trong cuộc cũng không biết được cho đến khi nó xảy ra và cũng hiển nhiên như những mùi hương của ký ức, đánh thức những điều mà chính ta tưởng như không còn nhớ. Có thể gọi đó là định mệnh, mỗi người ta gặp trong cuộc đời đều có lý do. Tôi khá thích tác phẩm này, mặc dù vậy, tác phẩm này so với các tác phẩm khác của Marc Levy mà tôi đã đọc, không xuất sắc bằng. Tuy nhiên, tôi rất thích cái bìa sách.
3
135645
2015-09-14 12:30:43
--------------------------
299785
8947
Cái gì là của mình thì sẽ mãi là của mình, nếu sinh ra thuộc về nhau thì sẽ mãi thuộc về nhau, cho dù có bao nhiêu chuyện xảy ra nếu 2 con tim vẫn luôn nghĩ về nhau. Tôi là một fan bự của Marc Levy, và những tác phẩm của Levy tôi càng không thể nào bỏ qua. Vẫn lối viết gần gũi, gây cấn, hồi hộp, và đôi lúc bay bổng nhẹ nhàng, có gì đó chút khắc khoải, có gì đó sâu lắng khiến cho người đọc cảm thấy thổn thức, và tiếp tục say mê lật theo từng trang sách, con chữ. Đây là một tác phẩm tuyệt vời và đáng để đọc, mặc dù đã đọc các truyện khác của Marc Levy, nhưng cuốn này thì không thể lẫn vào đâu được. 
4
172185
2015-09-13 15:13:50
--------------------------
295394
8947
Mình là một fan cực trung thành của Marc Levy! vì thế đây là một quyển sách mà mình không thể bỏ qua trong bộ sưu tập của mình.
Sách hay, vẫn là phong cách của Marc Levy với lối viết cuốn hút kịch tính pha chút màu liêu trai và đầy tình cảm. Nhưng không hề nhàm chán dù bạn đã đọc bao nhiêu sách của tác giả này. Quyển sách giúp chúng ta nhận ra nhiều điều, cuộc đời của chúng ta là một xâu chuỗi của nhiều nhiều sự kiện và chúng đều liên quan đến nhau một cách chặt chẽ.
Sách của Nhã Nam xuất bản thì khỏi chê về chất liệu giấy và bìa nhé! cực kì chuẩn. 
5
368988
2015-09-10 10:44:27
--------------------------
279647
8947
Mỗi thứ xảy ra đều có lí do của nó, mọi sự trên đời đều đã được định sẵn. Nếu là dành cho nhau thì dù đi đến chân trời góc bể thì cũng về với nhau.
Câu chuyện là một chặng đường dài tìm kiếm hi vọng, đến khi hiểu thấu và chấp nhận nhìn lại thì người đó ở sau lưng mình bấy lâu nay.
Vẫn là văn phong của bác Marc, câu chuyện này đã đọc từ lâu nhưng hôm nay vô tình nhìn lại :) . Cuộc đời mọi sự xảy ra đều có lí của nó, quan trọng là mình lựa chọn thế nào thôi.
4
289237
2015-08-26 23:40:51
--------------------------
270799
8947
Được xem như là tác giả thành công nhất trong tiểu thuyết tình cảm phương Tây, Marc Levy một lần nữa không làm tôi thất vọng. Tôi yêu quý ông hết sức bởi giọng văn vô cùng tuyệt vời, một lối viết không bao giờ trùng lặp trong các tác phẩm của ông. Tôi thích nhất là cuốn Nếu em không phải là giấc mơ, sau đó là cuốn này. Đọc truyện của Marc Levy phải đọc thật chậm, nghiền ngẫm những cái hay và nhân văn trong truyện. Một cảm giác rất tuyệt vời. 
4
93954
2015-08-18 16:47:36
--------------------------
266103
8947
Cũng như bao tác phẩm trước, đây cũng là một quyển "ngôn tình Châu Âu", nhưng không quyển nào của Marc Levy giống nhau cả. Say mê những chuyện tình của Levy thông qua quyển "Nếu Em Không Phải Một Giấc Mơ", và kể từ đọc quyển đó xong, lúc nào mình cũng tìm sách của Levy hết. Quyển này thì cũng hơi có tý xíu chất liêu trai trong đó, Alice, một cô gái bình thường với cuộc đời bình thường (giống Arthur ý), đã "bị" một lời tiên tri kỳ lạ mang đến cho cô một tương lai đầy bí ẩn. Rồi kể từ đó, cô cùng Daldry đã cùng nhau chu du khắp nơi để theo đuổi lời tiên tri đó? Số phận của cô sẽ ra sao, và Daldry có phải là người đàn ông mà lời tiên tri đã nhắc tới không? Các bạn đọc thì sẽ rõ, không làm ai thất vọng hết!

5
616945
2015-08-14 13:33:56
--------------------------
264600
8947
Đây có lẽ là cuốn sách của Marc Levy mà tôi thích nhất kể từ khi tôi đọc văn ông. Sở trường của Marc là văn học lãng mạn, nên tôi càng thích thú. Với giọng kể nhẹ nhàng nhưng thâm trầm sâu sắc, tác giả cho tôi những phút thư giản đáng quý. Tôi không phải muốn nói đây là cuốn sách có giá trị giải trí, mà là nó hay đến độ tôi đọc nó mà như được tham gia vào một thế giới khác và rất thoải mái vậy. Truyện của Marc Levy bao giờ cũng ngọt ngào như thế, nhưng lại đan cài một vài tình huống bất ngờ thú vị. Đây là một trong những cuốn tiểu thuyết phương Tây tôi thích nhất từ trước đến giờ. Bạn hãy đọc thử xem.
4
378114
2015-08-13 11:50:30
--------------------------
263575
8947
Đây là quyển sách đầu tiên mình đọc của Marc Levy, là truyện dịch nên câu cú rất gọn gàng.
Cả câu chuyện là một sự hoà quyện của mùi hương, hồi ức và những chuyến đi. Nhìn chung thì cả truyện không có tình tiết nào quá biến động, mọi thứ trôi đi trong nhịp kể có phần chậm rãi và tinh tế của Levy, nếu đọc cuốn sách này vào một ngày mưa thì cảm giác êm đềm ấy sẽ đặc biệt rõ ràng.
Cái mình vừa thích thú vừa tò mò khi đọc là khả năng mô tả mùi hương của tác giả. Alice – nữ nhân vật chính của chúng ta, có một cái mũi tinh tế, cô làm một nghề tương tự như chế tạo nước hoa. Những mùi hương mà cô ngửi được đều như kể lại những câu chuyện – và đôi khi là về cuộc đời của chính cô.
Thời ấy chiến tranh cướp đi nhiều thứ - nhất là cha mẹ của Alice. Nhưng tình yêu của họ vẫn vượt lên cái chết và là một điểm sáng của câu chuyện. Marc Levy không viết quá chi tiết về phần này, nhưng dư âm để lại trong lòng mình thì vừa đủ.
Đối thoại gọn gàng và có vài chỗ khá mắc cười, nhất là khi Daldry trêu Alice. Anh là một quý ông cô đơn nhưng nhạy cảm, và mình thích cách mà tình cảm giữa hai người phát triển dần dần, nhẹ nhàng.
Bìa sách rất tuyệt, trang nhã và thấp thoáng những đô thành của Istanbul phía xa. Có điều, nếu đây là chuyến đi để Alice tìm lại tuổi thơ đã mất của mình, tại sao tác phẩm này lại có tên là “Chuyến du hành kỳ lạ của ngài Daldry” nhỉ? Có lẽ vì anh tài trợ cho nó chăng?

4
198930
2015-08-12 17:14:10
--------------------------
259297
8947
Mình chọn cuốn này vì được giới thiệu là "một trong những tiểu thuyết xuất sắc nhất của Marc Levy". Đây mới là tác phẩm thứ hai mình đọc sau Người trộm bóng, vẫn là lối dẫn truyện hấp dẫn, lôi cuốn, tuy nhiên kết thúc câu chuyện cũng dễ đoán chứ không gây bất ngờ. Có những tình cảm luôn cận kề bên mình mà mình không cảm nhận được, phải trải qua một hành trình trải nghiệm mới nhận ra. Dù kết cục dễ đoán nhưng minh cũng rất thích quyển tiểu thuyết này và sách của Nhã Nam lúc nào cũng đẹp tuyệt vời.
4
719449
2015-08-09 12:05:33
--------------------------
259042
8947
Vẫn theo phong cách của Marc Levy, cốt truyện kỳ bí và rất nhiều chi tiết bất ngờ. Tuy nhiên, cách viết không hấp dẫn và lôi cuốn như các tác phẩm trước của ông, đặc biệt ở nửa đầu câu truyện khá rườm rà và diễn biến chậm; phần nửa sau nhanh hơn và nhiều thú ví hơn. 

Cũng như các truyện khác của Marc Levy, ông thường miêu tả rất chi tiết cảnh vật ở các thành phố nơi các nhân vật chính đến khá chi tiết và tập trung vào các điểm đặc trưng của thành phố. Lần này, ông viết về Istanbul và thực sự làm tôi mong muốn một lần được đặt chân tới đó. 
3
586824
2015-08-09 01:59:55
--------------------------
245361
8947
Như một fan trung thành của tác giả Marc Levy, mình đặt mua cuốn này chỉ ít ngày sau khi nó được phát hành. Và có lẽ cũng vì là fan trung thành đã đọc hầu hết truyện của ông kèm niềm hứng khởi hồi hộp khi chuẩn bị đọc cuốn mới này nên niềm hi vọng đã đặt lên cao hơn hơi hướm bình thường. Nên có lẽ vì vậy mà mình hơi thất vọng một chút khi khép cuốn sách lại; chủ đề tình yêu vẫn xuyên suốt và là mạch dẫn truyện xuất sắc, chắc chắn tài tình của ông sẽ dẫn dắt và lôi cuốn được những độc giả nào còn mới mẻ với Marc Levy hoặc với thể loại này. Nhẹ nhàng, êm đềm, đằm thắm - chất văn, chất thơ không thể nào lẫn lộn được của ông. Duy chỉ một phiền hà nho nhỏ là cũng vì vậy mà kết truyện hơi dễ đoán quá làm cảm xúc chưa tới được. Nên, lời khuyên của mình dành cho các bạn đã đọc các tác phẩm của Marc Levy trước đó và đang chuẩn bị đặt mua cuốn này là hãy đọc với tinh thần trong trẻo, đừng nghiêm trọng hóa và đặt nặng hi vọng quá nhé.
Còn với các bạn chưa đọc Marc Levy và đang thử từng bước trải nghiệm, thì cuốn này là phù hợp mở đường đấy các bạn :)
3
49056
2015-07-28 21:22:36
--------------------------
237478
8947
Cuốn sách này của Marc Levy mang đến một hơi hướng và cách cảm nhận tình yêu mới. Vẫn đầy lôi cuốn, tình yêu vỡ òa trong phút cuối nhận ra định mệnh của nhau. Nỗi lo sợ trong tình yêu của Daldry khi dành tình yêu cho Alice nhưng rồi nỗi ám ảnh về hạnh phúc của ba mẹ anh đã ngăn anh đến với cô. Nỗi khát vọng của Alice khi quyết định lên đường tìm kiếm quá khứ, tìm kiếm cuộc đời đích thực của mình đã khiến họ phải đi một chặng đường khá dài mới tìm được nhau. Những lá thư qua lại là sợi dây gắn kết vô hình giữa họ và lời tiên tri cũng như một con đường đầy thử thách cuối cùng cũng đưa họ đến với nhau sau bao khoảng cách đầy mong manh và hi vọng. 
Một cuốn sách đầy ấm áp.
4
298852
2015-07-22 14:48:43
--------------------------
234338
8947
Mình là một fan cứng của Marc Levy, mình đã đọc và thích gần hết sách của tác giả này, tất nhiên trong đó có cuốn Chuyến du hành kỳ lạ của ngài Daldry. Cuốn sách này khác biệt so với những cuốn trước đây, nhẹ nhàng, dễ đoán trước nhưng đem lại cảm giác rất dễ chịu và ấm áp. Có những điều luôn ở trước mắt mà chúng ta không nhận ra, nhưng nhờ đó ta mới có được những trải nghiệm, những kỉ niệm trong chuyến du hành của mình, và biết yêu, biết trân trọng hơn những gì ta tìm thấy. 
5
74397
2015-07-20 11:51:32
--------------------------
222493
8947
Chuyến du hành kì lạ của ngài Daldry là một câu chuyện tình yêu đẹp về chuyến hành trình đi tìm tình yêu và hạnh phúc. Alice – một cô thợ pha chế nước hoa sau khi nghe lời tiên đoán của một bà thầy bói đã dũng cảm quyết định thực hiện một chuyến đi cùng với anh họa sĩ hàng xóm để tìm kiếm ước mơ và tình yêu đích thực của đời mình. Đó là một chuyến hành trình không phải chỉ ra đi  nhìn ngắm thế giới và găp gỡ những con người mới mà đôi khi còn giải đáp những khúc mắc trong trái tim ta để khi trở về ta có thể nhận ra tình yêu thật ra đã luôn ở bên mình. Một cuốn sách hay và ấm áp nữa của Marc Levy!
4
129176
2015-07-05 18:38:58
--------------------------
217059
8947
Marc Levy là tác giả yêu thích của tôi từ rất lâu rồi. Cuốn truyện này đã không làm người đọc thất vọng.  Những câu chuyện của ông luôn có một không khí nhẹ nhàng. Cuộc hành trình của của Alice rất tuyệt vời, dễ đoán được kết cục nhưng rất hấp dẫn. Cách viết của tác giả làm cho người đọc như tự mình phiêu lưu cùng với nhân vật. 
Nhưng nếu so sánh cuốn truyện này với những tác phẩm trước như Kiếp sau hay Nếu em không phải một giấc mơ. Một phần do cách xây dựng nhân vật chưa được lôi cuốn lắm, một phần do nội dung câu chuyện khá dễ đoán.
Dù sao đây cũng là một cuốn sách hay và làm hài lòng được người đọc.
4
52086
2015-06-28 19:20:56
--------------------------
210115
8947
Mặc dù cuốn này được nhận xét là đuối hơn so với những cuốn trước đây của Marc nhưng lại là cuốn mà mình thích nhất. Trí tưởng tượng của ông rất phong phú. Cốt truyện tuy khá nhẹ nhàng và một số chi tiết rất dễ đoán nhưng cũng không thiếu đi sự bất ngờ.
Những mùi hương, những khung cảnh được Marc miêu tả một cách thật tinh tế khiến cho người đọc có cảm giác thật sự được đằm mình trong đó.
Alice với một khứu giác nhạy cảm. Ethan một hoạ sĩ thích vẽ ngã tư đường.
Alice trong một lần gặp bà thầy bói trên đường đi chơi với những người bạn đã mở ra cho cô về một thân phận khác, một cuộc đời khác. Cô ấy đã lên đường với sự trợ giúp của Ethan, đã tìm thấy được nguồn gốc thực sự của mình và cuối cùng là tìm thấy được người đàn ông của đời cô.
Trong đời, có những điều ta tưởng rằng ta đã biết rõ mà hoá ra ta lại chưa biết gì. Điều gì đến sẽ đến, cần có niềm tin, sức mạnh, ta sẽ vượt qua và thấy được ánh sáng.
5
125249
2015-06-18 22:24:48
--------------------------
197642
8947
Mặc dù đã đoán được người đàn ông của đời Alice ngay từ đầu, nhưng mình vẫn bị cuốn theo câu chuyện giữa họ: Ethan Daldry và Alice. Về nội dung, mình thích cái cách Levy tạo nên một bí ẩn "Alice vừa lướt qua người đàn ông đời cô", thật sự rất gợi cảm. Đoạn đó khiến mình không khỏi nghĩ rằng có khi nào mình cũng như cô nữ chính hay không. Tuy cuốn sách này không quá xuất sắc như Người Trộm Bóng, nhưng nó làm lòng mình thấy ấm áp, như được ai đó cứu rỗi và không ngừng mơ mộng về quý ông lý tưởng như Ethan. 
Hai nhân vật của Levy lần này có cá tính riêng rất mạnh mẽ, ngoài ra, Alice sở hữu khứu giác nhạy, còn Ethan lại thích vẽ cảnh ngã tư đường. Nhưng mình nghĩ Levy nên tận dụng sâu hai đặc điểm đặc biệt này của họ. Ví dụ về Alice, khi Ethan trở về London, cô vô tình ngửi được mùi hương nào đó gợi nhớ đến anh hay mùi hương giống anh chẳng hạn. Có lẽ do mình hơi mong đợi chi tiết này ngay từ đầu truyện nên thấy cuốn sách vẫn thiếu thiếu chút gì đó.
Tóm lại, đây là quyển sách đẹp, khá hay, những khung cảnh và mùi hương đều được Levy miêu tả cực sống động. Hãy đọc nó khi bạn muốn mơ mộng.
4
526861
2015-05-18 09:20:44
--------------------------
193341
8947
Mình đã đọc 1 vài tác phẩm của Marc Levy, và so với các tác phẩm trước, thì "Chuyến du hành kỳ là của ngài Daldry lần này có hơi đuối sức hơn những tác phẩm khác.
Thật không khó để đoán trước kết thúc câu chuyện, nhân vật thứ bảy sẽ là ai. Tình huống câu chuyện cũng khá bình thường, không có cao trào và kịch tính cuốn hút người đọc phải lật tiếp những trang tiếp theo. Tuy nhiên, trí tưởng tượng của Marc Levy thì cực kì phong phú, dù chỉ là 1 chi tiết nhỏ.
3
367303
2015-05-07 11:06:41
--------------------------
188008
8947
Mình đã đọc hầu hết các tác phẩm của Marc Levy. Tác phẩm của ông ko chỉ đơn thuần là một tác phẩm văn học, nó mang lại cảm giác rất thực khiến cho người đọc như đang sống vào chính câu chuyện của tác phẩm. Giọng văn của ông hài hước làm cho người đọc cũng thích thú với từng lời nói của nhân vật. Đọc tác phẩm này, mình bị cuốn hút vào những mùi hương được tác giả miêu tả rất thực, cứ như được ngửi thấy chúng thật sự vậy. Câu chuyện dẫn người học đi từ tò mò này đến ngạc nhiên khác. Dù đã đoán ra được người đàn ông bí ẩn nhưng mình vẫn không khỏi bất ngờ khi đọc xong truyện
4
13848
2015-04-24 14:54:07
--------------------------
186525
8947
Mình mới chỉ đọc một vài tác phẩm của Marc Levy, so với những tác phẩm trước đó mình đã từng đọc thì "Chuyến du hành kỳ lạ của ngài Daldry" có phần hơi ''đuối" hơn. Nhưng lời nhận định phía sau cuốn sách của Le Figaro, Cosmopolitan, Le Matin hay France 2 có phần hơi quá với bản thân mình. Câu chuyện có phần hơi dễ đoán cái kết Daldry và Alice trở thành một cặp nhưng không thể phủ nhận trí tưởng tượng của tác giả phải rất phong phú thì mới nghĩ ra được một cuộc hành trình thú vị như thế.
Cuốn sách chưa thật sự xuất sắc nhưng cũng không khiến bạn phải nản lòng nhiều
4
263240
2015-04-21 12:48:54
--------------------------
184134
8947
Mình ít khi đọc truyện của Marc Levy, thật ra thì quyển này là quyển đầu tiên, thấy khá hay. Tác giả xây dựng tính cách 2 nhân vật chính rất hay, cuốn hút, nhất là nhân vật nam, mặc dù cái kiểu suy nghĩ về người mình yêu rõ là dở hơi. Đoạn đầu 2 nhân vật có những đối đáp rất hài hước và dễ thương, truyện cũng làm người đọc tưởng tượng đến nhiều yếu tố bí ẩn li kì nữa, thậm chí ban đầu mình còn tưởng là có thêm yếu tố viễn tưởng gì ở đây nữa chứ. Kết thúc hơi bị nhanh, nhất là khi xét đến tình cảm của nữ chính.
4
472572
2015-04-17 11:12:38
--------------------------
179784
8947
Bìa sách khá ấn tượng với chỉ một màu đỏ nổi bật của bộ váy cô gái đang mang hành lý tiến về một đất nước xa xôi. Nhưng khi đã cầm cuốn sách lên đọc thì khó lòng mà gấp lại khi câu chuyện đang đang bỏ ngõ. Có quá nhiều câu hỏi mà không có câu trả lời. Vì sao Alice lại có hai cuộc đời khác nhau? Người đàn ông định mệnh vừa đi ngang qua sau cô là ai? Nơi mà Alice thường mơ thấy mỗi đêm?.....
Marc Levy đã xây dựng hình tượng hoàn hảo cho cả hai nhân vật chính. Alice - cô gái có chiếc mũi nhạy cảm với mọi mùi hương có vẻ đẹp mê hồn đặc biệt là ở đâu mắt có thể hút hồn bất kì chàng trai nào. Ethan- nam chính lịch lãm, hài hước là chìa khóa để Alice can đảm mở ra cánh cửa khám phá cuộc đời vốn bị quên lãng của mình. 
Các bạn sẽ bị cuốn vào chuyến du hành với đầy mùi hương từ hoa đến cây cỏ, vẻ đẹp của khung cảnh khu phố Istanbul ở Thổ Nhĩ Kỳ cùng với quang cảnh tuyệt đẹp của eo biển Bosphore và tình yêu lãng mạn pha chút hài hước của cặp đôi Alice-Ethan
4
76278
2015-04-07 22:59:59
--------------------------
169204
8947
Điều làm tôi ấn tượng đầu tiên ở quyển này là Ethan Daldry, anh ta hài hước, lịch thiệp, galant lại rất cá tính. Từ khi mê nam chính Lucas trong cuốn Bảy ngày cho mãi mãi, tôi mới thích một nam chính của ông đến vậy. So với Daldry, thì Johnathan, Arthur, "Người trộm bóng", Philip, Tomas,...đều có tính cách chưa mấy nổi bật. Tôi rất thích tạo hình nam chính này của Levy.
Về nội dung, quả là rất hấp dẫn và kì bí. Tôi thích các hình ảnh: "Alice thính mũi hơn người thường", "Ethan thích vẽ các ngã tư", hay "Alice vừa lướt ngang người đàn ông của đời mình mà ko hề hay biết", rất gợi cảm. Mặc dù ngay từ đầu đã đoán ra người đàn ông bí ẩn đó, nhưng ta vẫn muốn xem để biết họ sẽ thành đôi như thế nào - tài hoa của Levy được thể hiện ở điểm này, và tôi nghĩ ông đã thành công. Quyển sách khi gấp lại vẫn còn đọng lại mùi vị ngọt ngào của Alice và Ethan lẫn hương vị mê đắm của đất nước Thổ Nhĩ Kì.
4
526861
2015-03-17 20:32:45
--------------------------
167184
8947
Không chỉ riêng quyển này, với Marc Levy là cả một khu vườn đầy chất thơ, mà mỗi câu thơ là một điều tuyệt vời và thú vị, khó lòng nào có thể dừng lại một khi đã vào khu vườn của Marc Levy. Trong khu vườn của "Chuyến Du Hành Kỳ Lạ Của Ngài Daldry", tôi cảm thấy sự bất ngờ trước cảm thụ mùi hương của Alice, tới phong cách của Mr Dalry. Luôn cảm nhận sự liên kết giữa họ với nhau, nhưng lối văn đầy hồ nghi của tác giả lại đẩy họ xa hơn, khi cuối cùng tác giả đã cho ta thấy được ho không liên kết nhau, mà họ lại hoàn toàn thuộc về nhau.
5
137792
2015-03-14 10:10:33
--------------------------
155923
8947
Marc Levy là 1 tác giả chuyên viết tiểu thuyết lãng mạn. Mình có biết 1 số tác phẩm khá nổi tiếng của ông nhưng không hiểu sao lại chọn mua cuốn này. Có lẽ do bìa truyện và cái tên khá hấp dẫn, đáng để mình mong chờ. 
Đây là 1 trong số ít tác phẩm mình đọc 1 mạch, từ đầu tới cuối mà không ngừng nghỉ giây nào. Và cảm nhận của mình là: Đây chính xác là 1 tiểu thuyết lãng mạn.
Tuy nhiên, motip hơi quen thuộc với mình, khiến mình không khỏi có chút thất vọng. Ở phần đầu khá nhẹ nhàng, thậm chí nhiều đoạn hơi nhàm.
Tuy nhiên, phần cuối có nhiều bất ngờ và ngã rẽ khiến mình không rời mắt được. Và cái kết, đúng như mình đã dự đoán từ đầu, tuy nhiên tác giả vẫn có cách riêng để cái kết không nhàm chán. 
Tác phẩm này như 1 ví dụ cho câu nói: "Vì trái đất này tròn nên những người yêu thương nhau sẽ trở về bên nhau."
4
369887
2015-02-02 16:35:06
--------------------------
151890
8947
Văn phong của Marc Levy trong quyển này khá hay, theo ý kiến cá nhân của mình thì không chán như những quyển khác (các bạn fan MC đừng la ó phản đối nhé ^_^) Cốt truyện có  chút huyền bí, tuy hơi tiếc là khúc cuối kết thúc hơi gấp gáp, nhưng mình vẫn hài lòng. Chuyện tình cảm giữa Alice và ngài Daldry khá hài hước, những đoạn đối thoại giữa họ làm mình bật cười vì thích thú, có điều tình cảm của Daldry với Alice thì bộc lộ rất rõ, nhưng tình cảm của Alice thì mình thấy còn hơi mù mờ một chút. Tuy nhiên, nhìn chung thì cấu trúc câu chuyện cũng ổn.
4
418163
2015-01-21 13:45:54
--------------------------
147550
8947
Quyển đầu tiên mà tôi đọc của Marc Levy, và tôi đánh giá khá cao quyển này. Thứ nhất, nội dung độc đáo, mở đầu bằng những lời nói bí ẩn của bà thầy bói, Alice và Daldry đã dấn thân lên đường đến Istanbul nhằm thực hiện chuyến hành trình tìm kiếm câu trả lời cho những cơn ác mộng hằng đêm của Alice. Chuyến đi rất thú vị, khung cảnh những nơi họ đi qua được miêu tả sống động và lạ thường, qua những “màu sắc” của Daldry, và những “mùi hương” của Alice.
Thứ hai, tính cách nhân vật xây dựng thú vị. Daldry là một “quý ông hư đốn”, thích trêu chọc Alice, Alice lại là một cô gái bướng bỉnh nhưng mạnh mẽ và quyết đoán. Những đoạn đối thoại của họ cứ làm tôi phải cười tủm tỉm.
Thứ ba, văn phong của marc Levy khá mượt mà, tôi cảm nhận rất rõ cái chất trữ tình trong đó, điều này đem lại cho tôi cảm giác rất thoải mái khi đọc.
Một điểm trừ nho nhỏ là cái kết vẫn còn hơi vội, tuy nhiên, tình cảm giữa 2 người chắc chắn người đọc cũng đã nhận ra trong suốt chuyến hành trình nên điểm này cũng không ảnh hưởng nhiều lắm đến mạch truyện.
4
126898
2015-01-08 11:37:35
--------------------------
140594
8947
Lâu lắm rồi mới đọc lại tác phẩm của Marc Levy. Nên khi có ý định mua một cuốn sách mới của ông mình đã lên tham khảo các phản hồi ở tiki. Mình thấy cuốn sách này được đánh giá cao nên mình đã mua.
Khi nhận được sách, mình rất thích vì bìa sách đẹp. Trong khi đọc thì mình cũng thấy rằng phong cách viết của Marc Levy vẫn như những cuốn trước mình đọc. Nhẹ nhàng, lãng mạn và ngọt ngào. Như những cuốn sách trước, "chuyến du hành kì lạ của ngài Daldry" không có những tình tiết hấp dẫn hay cao trào ở đầu và giữa sách. Tuy nhiên, càng về sau thì càng hay. Và kết thúc của truyện rất ngọt ngào-i như mình mong muốn. 
Là một fan của Marc Levy, tác phẩm này của ông vẫn làm mình hài lòng như những tác phẩm trước.
5
342923
2014-12-11 20:51:05
--------------------------
139117
8947
Mình là một fan trung thành của Marc Levy, và mình đã đọc hết các truyện của ông trước khi đọc cuốn này. Quả thực Chuyến du hành kì lạ của ngài Daldry vẫn mang dáng dấp văn phong quen thuộc của Marc Levy - nhẹ nhàng, hài hước mà sâu lắng, và tất nhiên không thể thiếu thế mạnh của Marc Levy là những bức thư. Tuy nhiên, về mặt cốt truyện, mình lại thấy là... hơi dễ đoán. Thêm nữa, do đặc tính ngôn ngữ của tiếng Việt nên đoạn đối thoại dạo đầu giữa Alice và Rafael khi chuyển ngữ đã bị biến thành gần như một dạng spoiler. Đọc đến ngang giữa truyện thì hơi có cảm giác... chán. Mặc dù vậy, mình vẫn cho cuốn này 4 sao. Thứ nhất vì mình là fan ruột của Marc Levy :P Thứ hai là vì mình vẫn rất hài lòng với cái kết truyện. Và thứ ba là vì mình thích bìa sách, rất nhẹ nhàng hài hòa, giống như văn phong trong truyện vậy. 
Tóm lại, đây vẫn là một cuốn truyện đáng đọc của Marc Levy, thích hợp cho những ai đang tìm kiếm một chút gì nhẹ nhàng sâu lắng. Tuy nhiên, để là "một trong những tiểu thuyết được coi là xuất sắc nhất của Marc Levy" như lời PR ở bìa sau thì theo mình Chuyến du hành kì lạ của ngài Daldry vẫn chưa đủ để đạt tới danh hiệu ấy.
4
175699
2014-12-06 08:59:05
--------------------------
135805
8947
Chuyến du hành kỳ lạ của Ngài Daldry quả thực là một tác phẩm đáng đọc. Với văn phong độc đáo và cuốn hút, quyển sách dẫn dắt người đọc đi đến những miền đất mới, những cảm xúc thật mới lạ, thật đẹp. Điểm đặc biệt của quyển sách và cũng là nét độc đáo của Marc là ở khả năng miêu tả về mùi hương. Và, cũng chính nhờ những mùi huiongw này mà Alice dần khám phá ra thật nhiều điều xoay quanh chuyện tình cảm của cô và người đàn ông mà cô yêu thương - Dalry.
Một cô gái tinh tế và khát khao yêu thương. Một anh chàng độc đáo và kỳ lạ trong cách yêu thương.
Điểm mình cảm thấy vừa thương vừa ghét Dalry là ở cách yêu của anh: hy sinh tình yêu của mình bằng cách đẩy người yêu đi xa mình để người yêu không phải đau khổ.
Một quyển sách chứa đựng nhiều cảm xúc, giàu hình tượng và đầy chất yêu thương!
Một quyển sách hay và hấp dẫn của Marc Levy
5
303773
2014-11-17 14:08:02
--------------------------
131106
8947
Trong bản thân chúng ta chắc hản ai cũng có lúc giống y như hệt Alice trong truyện . Cảm thấy cuộc đời sao mà lại tẻ nhạt vô vị thế mong muốn được làm một điều gì đó thật vĩ đại thật to lớn .Alice là một cô gái dám nghĩ dám làm tôi thích cái tính cách kiên cường mạnh mẽ quyết đoán của cô ấy . Tôi rất thích văn phong của Marc Levy bởi vì ông có cách biến đổi câu chuyện rất tự nhiên và chân thực . Ông lồng ghép vào từng câu chuyện những triết lý nhân văn sâu sắc và ý nghĩa . Nhất là những đoạn miêu tả cảnh vật ông miêu tả rất chi tiết sắc sảo mơ hồ như tất cả hiện lên trước mắt tôi qua từng câu chữ tài tình của ông . Một cuốn sách hay đáng đọc
5
337423
2014-10-22 16:23:27
--------------------------
131088
8947
Tôi rất thích cuốn tiểu thuyết này của Marc Levy. Nó đưa chúng ta đến du hành ở một vùng đất mới, một nền văn hóa mới! 
Những cuộc đối thoại giữa các nhân vật được viết khá thu hút, những nhân vật thú vị, và cốt truyện rất độc đáo! 
Tôi nghĩ đây là cuốn Marc Levy yêu thích thứ hai của tôi sau "Nếu em không phải một giấc mơ". Không giống như Musso (tôi cũng rất yêu thích tác giả này), các nhân vật của ở đây đa dạng hơn nhiều. Mỗi cuốn tiểu thuyết đều rất ​​khác nhau và các nhân vật cũng vậy.

Thêm một vấn đề nhỏ, nếu như anh Daldry có thể xuất hiện nhiều hơn thì cuốn tiểu thuyết sẽ hay hơn nhiều nữa.
4
7141
2014-10-22 13:04:51
--------------------------
129613
8947
Tôi rất thích văn phong của Marc Levy, thông qua từng tác phẩm, ông đã dẫn dắt ta qua rất nhiều thời đại, cho ta rất nhiều tri thức, đặc biệt giúp ta nhận ra và nuôi dưỡng những cảm xúc bị quên lãng trong tâm hồn mình.
 "Chuyến du hành kỳ lạ của Ngài Daldry" mở ra trong tôi một khái niệm hoàn toàn mới mẻ và lạ lẫm về cách gợi nhớ kí ức tuổi thơ. Alice là một cô gái độc lập, thích lê la cùng bạn bè và luôn chìm đắm trong thế giới của riêng mình - xử sở mùi hương. Cùng với khả năng về khứu giác đặc biệt, cô rời bỏ cuộc sống ở Luân Đôn và bắt đầu 1 chuyến hành trình đầy kỳ lạ đến Istanbul để tìm ra câu chuyện thật sự của mình. Mỗi mùi hương là 1 ký ức, chúng dẫn dắt cô quay về tuổi thơ đồng thời đưa cô chạm đến hạnh phúc thật sự. "Và rồi hạnh phúc được tìm thấy ở chính nơi ít ai ngờ tới nhất...". Daldry, người đàn ông yêu cô say đắm mang trong mình những kí ức tồi tệ về "gia đình", lại ngấm ngầm đẩy cô ra khỏi cuộc đời mình... Đôi khi cách bạn chọn để yêu ai đó, chính là rời xa, rời xa để bảo vệ họ, bảo vệ tâm hồn khỏi những hoang mang lo sợ và bảo vệ những cảm xúc yêu thương mãnh liệt luôn phải kiềm nén tận đáy lòng. Cách này có vẻ ích kỉ giống trẻ con nhỉ ? nhưng tình yêu mà, kì lạ quá phải không ?
5
12255
2014-10-11 16:15:53
--------------------------
123800
8947
Đây là quyển sách đầu tiên của Marc Levy mà mình đọc và ấn tượng sâu nhất chính là văn phong, cách miêu tả của ông. Quả thật cảnh vật, mọi thứ cứ như tuôn từ trang giấy hiện ra trước mắt. Ấn tượng nhất chính là cách miêu tả mùi hương của ông, mùi hương mà như chứa đựng tất cả cảnh sắc, màu sắc, không gian, của chuyến phiêu lưu trải nghiệm của hai nhân vật chính. Làm sao chỉ miêu tả hương vị thôi mà lại sâu sắc, chứa đựng quá nhiều thứ trong đó.
Alice và Daldry xuất phát từ chỗ hai người không có nhiều mối quan hê cũng như không có cảm tình lắm lại qua chuyến hành trình kì lạ tìm người đàn ông của cuộc đời Alice mà xích lại gần. Có ai ngờ "xa tận chân trời mà gần ngay trước mắt". Những thư từ qua lại của hai người trong khoảng thời gian xa nhau cũng thật tình cảm, dù kết thúc thư luôn ghi là "bạn của..." nhưng họ đã dần tiến xa hơn những người bạn.
5
129848
2014-09-03 19:49:40
--------------------------
118698
8947
Theo tôi, quyển sách này không nằm trong những cuốn sách hay nhất của Marc. Nhưng nó để lại một điều gì đó thật lãng mạn (như nhiều quyển khác của Marc Levy), thật bất ngờ, cũng thật đáng yêu và dí dỏm. Bỏ qua cách nói chuyện có phần kiểu cách dài dòng, Daldry là một chàng trai độc đáo và dễ thương, có cách yêu kỳ lạ, thà hy sinh hạnh phúc của mình chứ không muốn cuộc đời cô gái mình yêu lụi tàn. Alice lại khiến tôi ấn tượng bởi những mùi hương. Khi đọc câu chuyện này, theo từng chặng đường Alice tìm kiếm cảm hứng nghề nghiệp cho mình, tôi cũng bắt đầu tìm lại tuổi thơ với mùi của những cơn mưa đầu mùa; mùi những quyển sách đã cũ và vàng ố; mùi mồ hôi của cha mỗi buổi chiều đi làm về muộn... Quả thực, quyển sách để lại ấn tượng cho tôi không phải bởi câu chuyện tình của hai nhân vật chính mà chính là những mùi hương xưa cũ ấy.
4
181266
2014-07-30 19:12:13
--------------------------
117148
8947
Mình là fan của Marc Levy từ hồi được đọc quyển "Nếu em không phải một giấc mơ". Truyện của Marc Levy thường nhẹ nhàng, hóm hỉnh. Ông thường đem hai con người xa lạ, chưa từng biết đến nhau hoặc đơn thuần chỉ biết mặt nhau, đến với nhau. Ông khiến cho cuộc đời họ bớt u ám hơn và trở nên tươi đẹp hơn. Trong "Chuyến du hành kỳ lạ của ngài Dalry", ông đã đưa Alice và Darly đến với nhau, 2 con mgười tưởng chừng như chẳng thể hòa hợp được. Ông đã đưa họ gần với nhau hơn bằng chuyến du lịch đến Istanbul, mà cụ thể hơn là lời của bà thầy bói: "Để tìm được anh ta, con sẽ phải trải qua một hành trình dài và con phải gặp sáu người khác rồi mới tới người đó…". Quyển sách là một câu truyện nhẹ nhàng về tình yêu mà những ai đã và đang là fan của Marc Levy nên đọc!
4
292674
2014-07-15 15:36:54
--------------------------
110667
8947
Đây là cuốn sách kì lạ, so với văn phong thường thấy của Marc Levy, cũng là so với cách cảm nhận của đại đa số người đọc. Bởi lẽ nó được dẫn dắt bằng những chi tiết gần như vô lý đến khó hiểu, rồi tiếp nối bằng những miêu tả tinh tế về mùi hương, về bối cảnh mà chỉ có những người nghệ sĩ thật thụ mới có thể cảm nhận hết được trọn vẹn. 
Quả thật không khó để đoán ra kết thúc [mình đã lén lật ra trang cuối để xem nhân vật bí ẩn kia là ai], thế nhưng rõ ràng mình đã xúc động với cái cách mà "Ngài" Daldry đã viện cớ này kia nọ, chỉ để khỏa lấp cái tình yêu cháy bỏng của bản thân dành cho cô hàng xóm Alice. Tuy nhiên, đoạn kết có phần hơi nhanh, hay nói đúng hơn là hơi hẫng so với mong đợi nhưng cũng không vì thế mà giảm đi giá trị của tác phẩm, nơi mà Marc Levy đã thể hiện những cảm nhận và hiểu biết rõ nét ở một đất nước Thổ Nhĩ Kỳ có vẻ như còn khá xa lạ với người đọc.
4
51816
2014-04-19 20:02:45
--------------------------
110575
8947
Chẳng phải quá lãng mạn sao khi tình yêu bắt nguồn từ lời phán của một bà thầy bói, rồi từ đó dẫn dắt nữ nhân vật chính của chúng ta đi đến hết ngạc nhiên này đến bất ngờ nọ trong một chuyến du hành kỳ lạ. Từ việc tìm lại được nguồn gốc xuất thân và gia đình của mình cho đến việc tìm thấy một tình yêu thật ấm áp và gần gũi.Chi tiết tấm vé vào cửa hội chợ ở cuối chuyện thật đắt giá, nó là chìa khóa mở toang cánh cửa sự thật, dẫn lối 2 con người bước vào thế giới tình yêu màu nhiệm. Hay chăng là sự kết thúc hoàn hảo của vòng tròn định mệnh. Qua đó để thấy rằng hạnh phúc đâu có ở nơi xa, ngay dưới chân mình đấy thôi. Và tình yêu sâu sắc có thể thắng được bất kỳ độ dài địa lý nào. Tình yêu đẹp là phải được cảm nhận một cách thật từ từ.
4
93234
2014-04-18 22:13:02
--------------------------
107446
8947
Những tình tiết và chuổi sự kiện đan xen nhau. Con người luôn tìm kiếm tình yêu đích thực cho riêng mình và đó chính là động lực Alice đi đến Istanbul thơ mộng và xinh đẹp tìm kiếm một nửa của mình. Bắt đầu khá bi ẩn nhưng dần dần câu chuyện lại biến hóa và trở thành những phút giây Alice hiểu rõ hơn về bản thân mình, về những ai thực sự yêu thương cô. Cuối cùng, câu chuyện tình yêu cũng có một kết thúc có hậu đầy ngọt ngào. 
Không ai biết được và không thể nói trước được điều gì... và số phận đã đưa  2 con người gần lại bên nhau !
4
36161
2014-03-06 17:22:44
--------------------------
106389
8947
Xuyên suốt, dẫn dắt câu chuyện chính là lời tiên tri của một bà thầy bói, sự huyền bí của tâm linh. Dù cô gái không tin nhưng vẫn cứ mãi trăn trở, suy nghĩ về nó, về những gì mình sẽ tìm thấy trong suốt cuộc hành trình, cũng như cuối chặng đường. Bên cạnh đó còn là câu chuyện về một chàng trai trong cuộc đấu tranh để có được người mình yêu, cũng như thực hiện được mơ ước của mình là được vẽ những ngã tư, tại căn gác có cửa sổ, ánh nắng đẹp nhất trong tòa nhà cho thuê.
Mạch văn vừa huyền ảo, vừa rất logic và đầy phiêu lưu, đưa bạn từ London đến vùng đất Istanbul, thấm đượm trong đó những nét đẹp văn hóa, những khung cảnh, con người đã được Marc Levy tái hiện rõ nét.
4
105230
2014-02-19 16:37:11
--------------------------
106365
8947
Mình vốn là fan của Marc Levy. Tất cả các tác phẩm của ông mình đều đã đọc qua. Khi thấy cuốn này phát hành, mình đã rất ấn tượng với bìa sách, nhẹ nhàng, lãng mạn và có chút hoài cổ. Nói về nội dung câu chuyện, thật ra ngay từ đâu người đọc đã dễ dàng đoán được "người đàn ông quan trọng trong đời của Alice" là ai, nên khi đọc kết truyện cũng không có gì bất ngờ. Tuy nhiên, mình vẫn thích style của Marc Levy khi ông miêu tả  thời tiết lạnh lẽo, ẩm ướt ở London hay những khung cảnh thơ mộng ở Istanbul, làm cho người đọc như đang được du hành cùng nhân vật chính. Tình tiết truyện cũng khá hồi hộp, gây tò mò nhưng chưa thật sự gây được ấn tượng mạnh cho người đọc. Nói tóm lại đây là một tác phẩm nhẹ nhàng, đúng chất Marc Levy, phù hợp đọc vào những ngày cuối tuần để thư giãn.
4
126377
2014-02-19 10:00:11
--------------------------
102984
8947
Đọc xong cuốn sách và cảm thấy thất vọng. Không hiểu tại sao lần này sách của Marc  lại có vẻ chán chán, mình thực sự mất rất nhiều thời gian để đọc xong quyển này vì không đọc liên tục nổi. Mình đọc nhiều sách của Marc, thích cũng nhiều nhưng lần này mình bị hụt hẫng. Khi đọc hơn một nửa quyển sách rồi, mình cảm thấy "chuyến du hành" vẫn chưa thực sự bắt đầu. Trong những quyển trước, vẫn là những cuộc phiêu lưu, thám hiểm... nhưng tất cả đều được kể một cách trực tiếp chứ không phải gián tiếp, điều đó một phần làm mất đi tính li kì và hồi hộp. Các nhân vật lần này, vẫn theo mô típ như những lần trước, nhưng mình cảm nhận "Ngài Daldry" đã không được khắc họa rõ nét lắm.
3
204004
2013-12-25 23:46:53
--------------------------
102237
8947
Trong những truyện đã đọc của Mac Levy thì đây là cuốn mà tôi khá thích, truyện cuốn hút ngay từ khi bắt đầu và đến khi kết thúc thì cũng thật là ok, một cái kết hoàn hảo và cũng khiến người đọc ấm lòng. Chuyến đi kỳ lạ đã giúp Alice tìm về với cội nguồn thật sự của mình đồng thời mở ra trong trái tim cô một tình yêu mới với người mà cô không hề mong đợi bởi người đàn ông ấy lại là người luôn sát cánh bên cô trong suốt cuộc hành trình. Câu chuyện của Alice thật sự gửi đến cho chúng ta bài học ý nghĩa về hạnh phúc đích thực đó là tình yêu đôi khi ở ngay trước mắt nhưng con người lại chẳng nhìn thấy. 
Cuốn sách rất thú vị, với chuyến đi tới Istanbul Mac Levy đưa độc giả khám phá xuyên suốt cuộc hành trình và dõi theo từng bước đi của nhân vật trong truyện đồng thời mở ra trong chúng ta cái nhình mới về một thành phố tươi đẹp, ấm áp tình người, mang màu sắc của sự huyền ảo và đậm chất thơ.
Theo tôi cuốn sách này nên lấy tên là "Chuyến Du hành Kỳ Lạ Của Alice" thì đúng hơn ^^ thêm nữa tôi rất thích bìa sách và nó chính là thứ đã gây ấn tượng đầu tiên với tôi.
5
41370
2013-12-16 08:36:42
--------------------------
101938
8947
Tôi là fan trung thành của Marc Levy. Tôi yêu thích tất cả những tác phẩm của ông, bởi  trên cả cốt truyện độc đáo, văn phong nhẹ nhàng pha chút hóm hỉnh, kết thúc đầy bất ngờ thì truyện của Marc Levy luôn mang đậm sắc màu của triết lí.
Nói một cách công bằng, quyển tiểu thuyết này không bằng những quyển trước vì cái kết khá là nhạt. Tuy nhiên điều này vẫn không làm giảm đi sự lôi cuốn của nó: Đây chắc chắn là một chuyến du hành mà bạn không thể bỏ lỡ.
Ấn tượng nhất trong truyện, đối với tôi, không phải là tình yêu giữa hai nhân vật chính, mà là vì câu chuyện nhỏ xảy ra mà Daldry đã quan sát được.
" .... Đó là một bà góa, bà ấy đang  nói chuyện với ông chồng quá cố. Bà ấy không dùng bữa một mình , bà ấy tiếp tục trò chuyện với chồng như thể ông ấy đang ngồi ngay trước mặt. Bà ấy làm đẹp là bởi vì ông chồng vẫn luôn là một phần cuộc đời bà ấy..... Người phụ nữ ấy có lí, không phải vì đã rời bỏ chúng ta mà ai đó ngừng tồn tại"
Đơn giản vô cùng mà cũng triết lí vô cùng, đấy chính là Marc Levy, bậc thầy của tiểu thuyết lãng mạn Pháp.
5
74107
2013-12-12 12:42:11
--------------------------
101860
8947
Thất vọng lắm, mình từng đọc rất nhiều sách của Marc Levy: nếu em không phải một giấc mơ, gặp lại, kiếp sau...tất cả đều mang đến cho mình những cảm xúc đẹp. Mình đã từng tin rằng bỏ tiền cho sách của Marc Levy là một sự đầu tư không bao giờ sai...Cho đến khi mình đọc Chuyến du hành kì lạ của ngài Daldy thì mọi suy nghĩ của mình đã thay đổi. Chuyến du hành nhạt nhẽo từ đầu. Mình thấy rất nhiều sách của ông chỉ thật sự cuốn hút ở những đoạn cuối nên cũng gắng đọc và hy vọng. Và những bức thư thay cho cái kết làm mình thất vọng toàn tập...làm sao người đọc có thể cùng "chạy" theo mạch chuyện, theo nhân vật khi mà nội dung cuộc tìm kiếm chỉ được kể qua nhưng bức thư???... chán nản...câu chuyện của những mùi hương sao??? những mùi hương xa lạ, được liệt kê bởi Alice mà thú thật mình không biết mùi hương đó như thế nào để mà tưởng tượng nữa...Sau này mình sẽ cân nhắc hơn khi mua sách Marc Levy
1
10141
2013-12-11 09:09:45
--------------------------
100486
8947
Ở cuối truyện, khi Daldry nhận được lọ nước hoa Istanbul của Alice, anh như đã trở lại quãng thời gian được ở cùng cô bên bờ eo Bosphore. 

Vâng, và đây chính xác là những gì tôi cảm nhận khi lật từng trang sách của Marc Levy. Có đôi lúc tôi tưởng như mình đang sống giữa Luân Đôn những năm 50, cảm thấy từng cơn gió lạnh se sắt của mùa đông châu Âu nổi tiếng. Cũng có đôi lúc tôi thấy mùa xuân Istanbul đang nhảy múa cũng những con chữ trong sách, cái tâm trạng hồ hởi của người con được trở về với đất nước sinh ra mình, hương thơm mằn mặn của thành phố ven biển. 

Một chuyến du hành kỳ lạ thay đổi số phận của một con người, một chuyến du hành kỳ lạ đem đến tình yêu cho hai con người, một chuyến du hành kỳ lạ của bản thân Marc Levy với bước ngoặt phá cách trong ngòi bút, vừa phảng phất phong cách quen thuộc nhưng cũng đậm đà hương vị sáng tạo tươi mới.
5
145357
2013-11-25 20:36:44
--------------------------
98870
8947
Câu chuyện nhẹ nhàng, là lời tự thuật về chuyến đi lạ lùng của Alice nhưng không thiếu những nét độc đáo, lãng mạn. Không có tác phẩm nào của Marc Levy là không đậm chất lãng mạn. Ở mỗi tác phẩm của ông lại đem đến một nét mới lạ khác, về những công trình kiến trúc cổ kính mỗi vùng đất khác nhau, về những câu chuyện tình khác nhau nhưng kết thúc cuối cùng đều khiến cho người đọc thỏa mãn. Mình từng đọc nhiều tiểu thuyết của Marc Levy, những cuốn tiểu thuyết với nhiều kịch tính hơn nhưng thực sự cái kết của cuốn sách thực sự khiến mình bất ngờ và thấy thật thú vị cũng như càng khâm phục thêm khả năng sáng tác của tác giả. Một cái kết mở, nhưng cuối cùng Ailce và Daldry vẫn tìm về với nhau. Một cái kết xứng đáng cho chàng trai si tình Daldry.
5
137405
2013-11-07 22:24:50
--------------------------
98687
8947
Ngóng quyển sách từ khi sắp ra lò đến khi cầm được sách trên tay và đọc thì mới ngỡ ngàng. Hóa ra, đây chính là chuyến du hành của số phận để thay đổi cuộc đời người, một chuyến du hành mà ai cũng muốn nhưng không phải ai cũng có đủ can đảm và tự tin để đi đến cuối hành trình.

Vẫn nhẹ nhàng và đậm chất trữ tình như bao cuốn truyện khác của ông, Marc Levy đã đưa người đọc vào cuộc hành trình của Alice, để rồi từ đó nhận ra cuộc sống Alice dần thay đổi mà chính cô không thể nào ngờ đến. 

Chút sóng gió cuộc đời, chút táo bạo của tuổi trẻ, chút tình thương của bố mẹ, chút lãng mạn của tình yêu lứa đôi... từng chút đó như gia vị giúp cho chuyến du hành thêm đậm đà và tinh tế.

Cám ơn Marc Levy đã mang đến một tác phẩm tuyệt vời thế này,
5
78365
2013-11-06 14:45:44
--------------------------
96285
8947
Truyện của Marc Levy luôn khiến mình rất hài lòng, từ Nếu em không phải là một giấc mơ, bảy ngày cho mãi mãi, gặp lại,... vì thế qua tác phẩm này mình rất mong chờ.
Thực ra khi mới nhìn bìa quyển sách này tôi chỉ nghĩ đây sẽ là một dòng tự sự về một cuộc hành trình hay một chuyến đi dài nào đó. Nhưng không khi xem lời giới thiệu tôi mới biết đây là một cuộc đi dài nhưng là đề thay đổi cuộc sống mà những nhân vật chính đang có. Con đường tìm đến với tình yêu đích thực, nội dung không quá mới mẻ nhưng Marc Levy đã cho thấy được sự nồng cháy, nhiệt tình và sống hết mình với mục đích đó, cô gái trong truyện đã hiện lên với một sức trẻ mãnh liệt nhưng lại rất nhẹ nhàng, trong sáng. Đó là điểm làm sáng tác phẩm cũng như là điểm nhấn mạnh khiến cho tôi cảm thấy như nhìn vào bản thân, cháy hết mình với tuổi trẻ, tìm kiếm và lưu giữ những gì đẹp nhất. Và hơn hết là tạo cho mình một chuyến du hành kì lạ trong chính cuộc đời của mình.
5
181681
2013-10-07 19:35:28
--------------------------
95756
8947
Phong cách vẫn rất Marc Levy! Những câu chuyện tình, vấn đề chiến tranh, những mảnh ghép tuyệt vời và hoàn hảo của nhau, cho dù có đưa đẩy như thế nào vẫn tìm đến được với nhau! Một câu chuyện cho ta quấn chăn, vùi mình trên giường và dành hết thời gian, tâm trí mình cho một ngày mưa! Một ngày để thư thái và thả hồn vào những giấc mơ. Mở đầu ta đã có thể mường tượng đâu là người đàn ông của số phận của Alice nhưng vẫn đâu đó có một cái gì đó thôi thúc ta phải đọc câu chuyện này. Và cuối cùng, ta biết được vì sao ta lại bị lôi cuốn đến vậy. Không chỉ tình yêu mà là cuộc đời, một cuộc đời được giấu kín và những vết tích của chiến tranh. Điều cảm động nhất đối với tôi không phải là tình yêu trong câu chuyện mà là tình yêu của người cha, người mẹ dành cho đứa con của mình. Hình ảnh người cha dành hết tất cả sức lực của mình để quay lại cứu vợ con mình và hình ảnh cuối cùng của ông khi rời bỏ cuộc đời hiên ngang không thua gì hình ảnh của một người lính. 
Kết thúc vẫn rất Marc Levy, tình yêu đích thực luôn tìm đến với nhau! Ta tự hỏi nếu Alice không vô tình thấy được chiếc vé thì mọi chuyện sẽ đi đến đâu? Nhưng ta biết được rằng cho dù không có chiếc vé thì Alice và Darly vẫn sẽ quay lại tìm nhau, chỉ sớm hay muộn họ nhận ra: Không thể thiếu vắng nhau!...
4
174009
2013-09-30 13:50:13
--------------------------
94624
8947
Đây là cuốn tiểu thuyết của Marc Levy mà tôi thích nhất trong các cuốn đã đọc. Cũng là đề tài về tình yêu, chiến tranh và những hậu quả nhưng cốt truyện và cách viết của ông thật khác.
Cái kết nửa đoán được, nửa lại không khiến người đọc như tôi càng tò mò, đọc mãi mà không dứt ra được khi chưa đến hồi kết. Nhưng trên hết thẩy, tôi thích cách ông viết về công việc của Alice trước và sau khi đến Istanbul. Sự say mê tìm tòi của Alice để chế tạo ra Istanbul như đã hứa với Ethan đã truyền cảm hứng cho tôi vào công việc và cuộc sống hiện tại. Nhờ bà thầy bói, nhờ Ethan và nhờ vào chính sự dũng cảm của mình, Alice dấn thân vào chuyến phiêu lưu cùng anh hàng xóm, để mở ra một chân trời mới, một Alice mới - có những ký ức đầy đủ về quá khứ và hiện tại.
5
5632
2013-09-16 21:21:17
--------------------------
93349
8947
Chuyến du hành kì lạ và hấp dẫn đưa Ngài Daldry và Alice lại gần nhau hơn như một minh chứng tình yêu bắt đầu bằng tình bạn. Cốt truyện rất độc đáo, bất ngờ.
Chuyện tình giữa 2 nhân vật không chỉ lãng mạn mà còn đầy chất thơ. Từng chi tiết miêu tả rất thật .
Phải đọc mới thấy tình yêu không phải bao giờ cũng cần phải ở cạnh nhau, không phải bao giờ cũng cần chiếm hữu. Tình yêu đôi khi cần sự hi sinh cho người khác, là mang lại hạnh phúc cho người mình yêu và đặc biệt là dám sẵn lòng rời xa người đó khi cần thiết.
Ngài Daldry kì lạ nhưng vô cùng dễ mến,lịch thiệp, tình yêu của Ngài Daldry dành cho Alice thật tuyệt.
Một cuốn sách đáng để mua !!
5
79838
2013-09-03 09:47:23
--------------------------
91736
8947
Không gấp gáp, hồi hộp như Nếu em không phải một giấc mơ hay Kiếp sau nhưng với văn phong nhẹ nhàng lãng mạn và đầy cuốn hút, Chuyến du hành kỳ là của Ngài Daldry một tác phẩm đáng đọc của MarcLevy. Mở đầu câu chuyện là lời tiên tri đầy bí hiểm của bà thầy bói đã gây ấn tượng ngay cho người đọc, nó thôi thúc tính tò mò khiến ta không thể ngừng đọc cho đến hết câu chuyện. 
Một chuyến du hành, một tình yêu đẹp, nhiều bí mật được hé mở để rồi cuối cùng người yêu thực sự lại là người hàng xóm hay càu nhàu của Alice - Ngài Daldry. Câu chuyện đưa ra một triết lý đẹp Người thực sự yêu bạn là người làm tất cả vì bạn và dám rời bỏ bạn :))
Một quyển sách hay cho một ngày mưa buồn cuối tuần :D
4
113520
2013-08-22 13:25:34
--------------------------
91121
8947
Có lẽ đây là câu chuyện mang đậm chất Marc Levy nhất trong những tác phẩm của ông. Làm nên điều đó chính là sự lãng mạn đan xen hài hòa với những bí ẩn, với những cuộc du ngoạn li kì, hấp dận. Giữa chốn xinh tươi của Istanbul, những bí mật cũ được hé lộ, những điều thầm kín của tương lai được khám phá. Cô gái của chúng ta phải gặp qua 6 người đàn ông trước khi đến được với người quan trọng nhất của cuộc đời mình. Cô phớt lờ, anh thôi thúc cô tìm kiếm... Cô mải mê tìm kiếm, anh lặng lẽ buông tay... Tình yêu là một câu chuyện kì lạ được trái tim nói lên bằng một thứ ngôn ngữ siêu hình. Chẳng ai biết được kết quả như thế nào, chẳng ai ngờ được anh là người đầu tiên và cũng là người cuối cùng,
Thực lòng mà nói, câu chuyện tự thân nó đã là một áng thơ. Chuyện tình giữa một cô nàng pha chế nước hoa, ngây ngất với mùi hương, say đắm giữa nghệ thuật và một anh chàng nghệ sĩ, chuyên vẽ cuộc đời giữa những ngã tư... Những con người với những nét vẽ ấy đã tạo nên một bức tranh đẹp trong lòng tôi. Đọc xong, gấp cuốn sách lại, thấy cuộc đời còn nhiều điều còn che giấu... Và biết đâu hạnh phúc đang ở ngoài kia, người đàn ông cuối cùng của tôi cũng đang ở đâu đó ngoài ấy :)
5
126675
2013-08-16 00:56:28
--------------------------
90247
8947
Mình chưa bao giờ đọc một cuốn sách nào của nhà văn Marc Levy cả, bởi vì mình nghe nói ông ấy toàn viết tiểu thuyết lãng mạn, đa phần là về tình yêu, mà những thể loại như vậy thì rất không phù hợp với mình chút nào cả. Song, khi đã mãn nguyện đi hết cả cuộc hành trình cùng với "Chuyến du hành kì lạ của ngài Daldry" thì chắc mình phải suy nghĩ lại thôi, quả thực đây là câu chuyện tình yêu lãng mạn và thú vị nhất mà mình từng đọc. Không thể nào bỏ qua sức hấp dẫn của câu chuyện này dù chỉ vài phút, nó mở ra trước mắt người đọc một thế giới trữ tình, khi thì là Luân Đôn cổ kính, lúc lại tới Istanbul lộng lẫy nguy nga, và kết thúc vô cùng bất ngờ và lãng mạn.
Mình rất thích cuốn sách này và chăm chú đọc nó mặc dù mình là đứa cực lười đọc sách.
5
123056
2013-08-08 14:20:54
--------------------------
90120
8947
Vừa cầm cuốn sách trên tay, ấn tượng đầu tiên của tôi là bìa sách rất đẹp và hợp với câu chuyện. Khi bắt đầu đọc, tôi bị cuốn hút ngay bởi văn phòng nhẹ nhàng, mềm mại xen chút hài hước và thực tế của tác giả. Càng đọc, tôi càng không thể dừng được. Chuyến hành trình của Alice ban đầu mục đích là tìm cảm hứng cho loại nước hoa và tìm người đàn ông định mệnh. Nhưng cuối cùng, cô lại biết được sự thật về quá khứ của bản thân. Những mùi hương thấm đẫm trong từng câu chữ và việc miêu tả bức tranh của Daldry thật sự làm tôi liên tưởng đến thành phố Istanbul tươi đẹp. Đây là một tác phẩm hay và đầy ý nghĩa. Tuy nhiên, khi giới thiệu sách tôi thấy có 1 postcard đính kèm nhưng khi mua lại không có, việc này mong tiki có thề xem xét lại.
5
128125
2013-08-07 10:24:32
--------------------------
89533
8947
Mình đã chờ đợi cả tháng mới được cầm trên tay cuốn này, và khi khép lại trang cuối cùng thì chợt nhận có quá nhiều thứ đọng lại. Istanbul hiện lên thật nhẹ nhàng thông qua những mùi hương, đánh thức vô vàn nỗi nhớ mông lung của Alice về một xứ sở thuở ấu thơ. Lời văn của tác giả khi miêu tả gợi cho người đọc cảm giác bâng khuâng, lưu luyến như chính mình được đặt chân đến mảnh đất này vậy. Mình rất thích cách Marc Levy đặt nhân vật vào những cuộc hành trình bởi chỉ khi có bản lĩnh bước đi con người ta mới có thể khám phá bất ngờ và tìm thấy hạnh phúc, cho dù đôi khi hạnh phúc ấy kề cận ngay bên mình đi chăng nữa. Bây giờ không cảm thấy ngạc nhiên vì sao cuốn tiểu thuyết này lại nhận được nhiều lời nhận xét tâm đắc đến như vậy...
5
137500
2013-08-02 15:35:25
--------------------------
89339
8947
mình rất thích các tác phẩm của Marc Levy, chuyến du hành kỳ lạ của ngày Daldry cũng không ngoại lệ, mình rất thích,từ cốt truyện cho tới từng nhân vật, văn phong nhẹ nhàng dẫn dắt câu truyện từ từ, làm người khác nôn nao, nóng lòng chờ đợi những trang tiếp theo, do đó, mình nghĩ tác phẩm này không giành cho những bạn thiếu kiên nhẫn. còn đối với mình, Marc Levy mang đến cho mình nhìu cảm giác thú vị, đây đúng là một chuyến du hành kỳ lạ và hơn hết mình bất ngờ với cái kết, với ngày Daldry, với tình yêu và cách thể hiện tình yêu ấy của ông ấy dành cho Alice <3, nó đẹp, mong manh và tinh khiết hơn cái vốn có của tình yêu, không ích kỷ, chẳng cần đền đáp càng không cần thấu hiểu, chỉ trái tim mình hiểu trái tim mình. Và tình yêu đơn thuần và chân thành ấy, lại được đền đáp bằng một tình yêu đẹp, một kết thúc đẹp
4
104693
2013-07-31 22:57:23
--------------------------
87178
8947
Chưa bao giờ đọc truyện của Marc Levy cả, chỉ nghe bạn bè nhận xét: người thì nói hay, người thì nói dở. Thôi thì cứ tự mình cảm nhận là tốt nhất và Chuyến du hành kỳ lạ của ngài Daldry là quyển sách đầu tiên của của Marc Levy mà tôi đọc.
Không xét đến tình tiết cuốn truyện thì qua cuốn sách tôi có thể biết thêm nhiều điều về tri thức cho cuộc sống. Cuốn sách cứ như một chuyến hành trình dẫn bạn đi từ nơi này sang nơi khác, khám phá mọi điều mới mẻ.
Nội dung truyện tưởng chừng như phi logic, chỉ vì lời một bà thầy bói mà quyết tâm thực hiện một chuyến hành trình như thế, liệu có phải quá liều lĩnh không? Nhưng tôi bỏ qua chi tiết đấy vì dù sao đây là một cuốn tiểu thuyết lãng mạn mà.
Khép lại cuốn sách, trải qua bao nhiêu cuộc hành trình, bao nhiêu cảm nhận, đi hết nửa vòng trái đất thì một nửa thật sự của bạn chính ở ngay trước mắt bạn, chỉ là ta quá chú ý đến những thứ bên ngoài mà không nhìn thấy người ở trước mặt. 
4
65800
2013-07-16 01:03:52
--------------------------
86934
8947
Trước đây tôi chưa bao giờ đọc sách của Marc Levy vì nghe bạn bè có chê về một số tác phẩm của Marc Levy. Khi nghe nhiều người nói về quyển Chuyến Du Hành Kỳ Lạ Của Ngài Daldry tôi cũng tò mò nên mua đọc. Thoạt đầu tiên thấy quyển sách rất hay nhưng gần về cuối thì hơi có phần thất vọng vì nghĩ rằng quyển sách không kết thúc như mình nghĩ nhưng khi đọc hết sách thì kết thúc thật bất ngờ. Quyển sách như một chuyến du hành kỳ lạ trong tâm trạng của người đọc bởi chất trữ tình của câu truyện .Cái bất ngờ của câu chuyện là cả 2 nhân vật mặc dù đã yêu nhau nhưng phải đi một chặng đường dài mới tìm ra được người quan trọng nhất của đời mình ở ngay trước mắt.
Một quyển sách hay của Marc Levy.
4
109760
2013-07-13 21:00:29
--------------------------
86784
8947
Tôi vốn không thích truyện của Marc Levy.  Nhưng không giống các truyện khác, truyện này lại khá hấp dẫn tôi. Trước tiên, nó hấp dẫn bởi bìa sách rất đẹp, màu sắc hài hòa và ấn tượng, mang lại cho người đọc hình dung về. Tựa truyện mới mẻ, khác hẳn tựa các truyện khác của Marc Levy. Và truyện của Marc Levy luôn để cho cái hồn - những gì cô đọng nhất, súc tích nhất, cảm xúc nhất, tuyệt vời nhất - đọng lại ở đoạn cuối truyện. Marc Levy đã rất lặng lẽ và rất dịu dàng dẫn dắt người đọc vào thế giới tình yêu lãng mạn do ông tạo ra. Câu chuyện về Alice và Daldry vừa hồi hộp, vừa ám ảnh, lại vừa rất êm đềm, nhẹ nhàng, đầy chất thơ. Rất tuyệt. 
4
24661
2013-07-12 19:10:09
--------------------------
86185
8947
Marc Levy là cái tên xuất hiện không ít trên giá sách của tôi, mỗi lần đến với truyện ông đều mang mỗi nỗi buồn, sự khắc khoải. Nhưng lần này thì thật sự khác, ngoài những cuộc tình giữa hai thế giới thực ảo, ông cũng đã có một đầu sách, cũng là một chuyến hành trình, nhưng lại đầy sự tinh tế nhẹ nhàng và lôi cuốn, thoát khỏi cái bóng của những tác phẩm mang tính xâu chuỗi trước. 
Con đường tìm đến với tình yêu đích thực, nội dung không quá mới mẻ nhưng Marc Levy đã cho thấy được sự nồng cháy, nhiệt tình và sống hết mình với mục đích đó, cô gái trong truyện đã hiện lên với một sức trẻ mãnh liệt nhưng lại rất nhẹ nhàng, trong sáng. Đó là điểm làm sáng tác phẩm cũng như là điểm nhấn mạnh khiến cho tôi cảm thấy như nhìn vào bản thân, cháy hết mình với tuổi trẻ, tìm kiếm và lưu giữ những gì đẹp nhất. Và hơn hết là tạo cho mình một chuyến du hành kì lạ trong chính cuộc đời của mình.
4
34754
2013-07-09 18:11:19
--------------------------
84833
8947
Tác phẩm này thể hiện rất rõ văn phong của Marc Levy, huyền ảo, lãng mạn, hài hước, pha chút trinh thám
Tác phẩm để lại trong tôi rất nhiều những thông điệp, bài học, vừa rất mới lạ, nhưng cũng rất quen thuộc. Đó là câu chuyện về khát khao của cô gái trẻ, trên hành trình tìm kiếm ''người đàn ông của đời mình''. Nhưng trên hết, cô thực sự muốn khám phá chính bản thân mình, thỏa mãn chính niềm đam mê của bản thân.
Đó là câu chuyện về một chàng trai trong cuộc đấu tranh để có được người mình yêu, cũng như thực hiện được mơ ước của mình là được vẽ những ngã tư, tại căn gác có cửa sổ, ánh nắng đẹp nhất trong tòa nhà cho thuê
Xuyên suốt, dẫn dắt câu chuyện chính là lời tiên tri của một bà thầy bói. Cô gái không tin, nhưng vẫn cứ mãi trăn trở về nó, về những gì mình sẽ tìm thấy trong suốt cuộc hành trình, cũng như cuối chặng đường
Mạch văn vừa huyền ảo, vừa rất logic và đầy phiêu lưu. Đây là tác phẩm Không Thể Bỏ Qua, dù bạn có là fan của Marc Levy hay không. 
5
9391
2013-07-02 14:36:46
--------------------------
84382
8947
Thực ra khi mới nhìn bìa quyển sách này tôi chỉ nghĩ đây sẽ là một dòng tự sự về một cuộc hành trình hay một chuyến đi dài nào đó. Nhưng không khi xem lời giới thiệu tôi mới biết đây là một cuộc đi dài nhưng là đề thay đổi cuộc sống mà những nhân vật chính đang có. Vì không muốn chấp nhận với cuộc sống êm đềm hiện tại, mướn phiệu lưu đến một cuộc sống mới, với lòng gan dạ của tuổi trẻ, cô gái ấy đã lên dường thay đổi định mệnh của mình. Giọng văn tự sự kết hợp với trữ tình lãng mạn, đan xen hiện thực những điều làm cho tập truyện này trở nên hay, hấp dẫn người đọc khi chỉ mới xem qua tựa đề. Tôi thích câu đề từ '' mỗi phút ở lại đây lại làm tráo dâng trong em một tình yêu vô bờ bến''.

4
123837
2013-06-30 09:20:20
--------------------------
82870
8947
đầu tiên là cái tựa truyện làm mình rất tò mo , bởi vì nò ko giống bất cứ tác phẩm nào trc đó của Marc Levy . Tựa đề đã mở ra 1 hình dung lạ lẫm cho người đọc , sẽ là 1 cuộc đời đi qua những cuộc đời . Cái tôi thíc ở MArc Levy là luôn ép tim vào những trang cuối cùng . Có thể nói là cái hay luôn dành sau cùng . MArc Levy lặng lẽ , nhẹ nhàng dẫn dắt người đọc vào một thế giới lãng mạng của ông . Tôi tin rằng đây cũng sẽ là một tuyệt tác khác . Tiếp theo về bìa sách ... Quả thật tôi rất thíc , một điểm cộng rất lớn cho tác phẩm . Bìa truyện rất thơ mộng , nhẹ nhàng chứ ko nhiều phần ma mị , bí ẩn như những tác phẩm trước . Chậc , chắc chắn tôi sẽ đặt mua quyển sách này
5
78819
2013-06-23 21:06:50
--------------------------
81882
8947
Thực sự chưa đọc qua lời giới thiệu và mới chỉ nhìn bìa thôi nhưng mình đã kết cuốn này rồi, đậm chất trữ tình, lãng mạn. Khi biết đây là tác phẩm mới của Marc Levy mình chợt nghĩ : " À, ra thế, thảo nào". Mong là tác phẩm mới này sẽ vượt qua những cái bóng trước đó của chính tác giả. Có thể cảm nhận được một cốt truyện khá hấp dẫn, mới mẻ và phá cách. Cũng mong là diễn biến câu chuyện sẽ diễn ra tại Pháp vì trên Postcard có trích dẫn một câu rất lãng mạn: “Mỗi giây phút ở đây lại làm trào dâng trong em một tình yêu vô bờ bến”
Hy vọng sẽ sớm được cầm thêm một cuốn của Marc Levy tên tay. 

4
67527
2013-06-18 23:06:59
--------------------------
81398
8947
Vừa nghe tên tác giả thôi đã sốt lắm rồi. Mình rất yêu thích những cuốn sách với văn phong đậm chất xứ hoa oải hương. Vì đây là sự trở lại với lối viết đặc trưng của Marc Levy nên mình cũn phần nào đoán được tình cảm, nội dung của tác phẩm, nó chắc sẽ là một tác phẩm xuất sắc như lời giới thiệu. Ân tượng của mình là về bìa sách. Đó là một bức tranh nhìn thì khá đơn giản nhưng thực ra lại rất tinh tế và nghệ thuật. Bức tranh bút chì với cách đánh bóng tinh tế, nổi bật lên là chiếc áo màu đỏ chói của cô gái, có lẽ là Alice, đặ góc nhìn từ phía sau. Có lẽ đây là lời báo trước cho mộ điều gì đó thật ly kỳ, kỳ lạ và đầy những bất ngờ. Mình rất mong là mình có thể được order "kịp thời" cuốn sách này, không thì hết hàng mất.
5
36378
2013-06-16 21:35:31
--------------------------
81268
8947
Mình biết Marc Levy qua các tác phẩm như bảy ngày cho mãi mãi, em ở đâu, người trộm bóng... và đã trở thành fan của ông từ đó. Các tác phẩm của ông luôn đậm chất  trữ tình, nhẹ nhàng và sâu lắng. Cốt truyện mà ông dùng luôn có những chi tiết là chìa kháo giải ãm cho câu chuyện. Với "chuyến du hành kì lạ của ngài Daldry, hi vọng Marc Levy vẫn sẽ truyền tải được thông điệp tình yêu đầy sâu sắc, tuyệt vời đến đọc giả. Đặc biệt, so với các cuốn sách khác, cuốn sách này đối với mình là cuốn sách của Marc có bìa đẹp nhất từ trước đến nay. Nét vẽ đơn giản, nhẹ nhàng pha chút gì đó cổ điển thực sự rất cuốn hút và ấn tượng. Đã thế còn được tặng postcard nữa chứ. Hi vọng Tiki sẽ sớm nhập cuốn này về. Mong đợi!
4
24380
2013-06-16 10:38:33
--------------------------
79587
8947
Truyện của Marc Levy luôn khiến mình rất hài lòng, từ Nếu em không phải là một giấc mơ, bảy ngày cho mãi mãi, gặp lại,... vì thế qua tác phẩm này mình rất mong chờ.
Mở lời là lời phán của bà thầy bói khiến cho truyện thêm đầy sức bí ẩn lôi cuốn hấp dẫn, những tính cách nội tâm của nhân vật qua lời giới thiệu cũng rất thu hút.
Bìa truyện được thiết kế rất tinh tế, những nét bút chì đơn giản mà điệu nghệ, rất hài hòa, chỉ có váy của người phụ nữ được tô đậm đỏ tạo nên điểm nhấn.
Đặc biệt khi mua còn được tặng postcard, thật đáng mong chờ!!!!
4
57869
2013-06-08 05:37:01
--------------------------
76503
8947
Một quyển sách mới nữa của Marc Levy, với môtip cũ đầy chất thơ, những dòng thời gian quay ngược lãng đãng.
Chuyến hành trình của Ngài Daldry, có thể là một quyến sách đáng để mong đợi của các độc giả yêu Marc Levy, hạnh phúc có thể mong manh, có thể là một sự bất ngờ đến từ bất cứ đâu, khi bạn không ngờ tới nhất
Bỏ một chút thời gian để cảm nhận văn Marc Levy có thể là một ý tưởng không tồi trong thời điểm mùa hè nắng nóng. Để cho tâm hồn được phiêu đãng đến những tận cùng sự lãng mạn đầy chất trữ tình
Nói như lời bình trong sách: " Hãy để sách cuốn bạn đi"
Hóng chờ ngày sách đặt trên kệ
4
2618
2013-05-23 11:35:59
--------------------------
